【古言】《蝶戀花》最終卷：悠悠十里繁花路

在下扶搖，一個和大家同樣茅盾的人。
渴望睡覺，卻經常熬夜玩手機。
喜歡下雨：卻是雨天裡第一個撐起雨傘的人。
鍾愛寧靜，卻受不了一個人的孤寂。

談不上文學算不想經典，我的夢想只是和大家訴說一個又一個的故事。
若是你我有緣在此相知相識，請留言告訴我，讓我知道自己需要改進的地方。
等著你們與我，同風而起，扶搖直上。

一個寫故新手的小天地，我的世界又我創造。

Facebook Page：

紙言：

小心輕看：

[行動post] 肯入黎睇9.7點樣揸機場輸精管未 | LIHKG

呢個係為最終卷：《悠悠十里繁花路》而開嘅新Post
想睇返第一、二卷嘅巴打，可以去返之前嘅Post：
第一卷：
第二卷：

或者可以上返紙言睇：

《蝶戀花》三步曲：
第一卷：淚眼問花花不語（連載日期：22/7-5/8）
第二卷：試問花落在誰家（連載日期：11/8-30/8）
第三卷：悠悠十里繁花路（連載日期：6/9- ）

上卷提要：
上卷提到，女主角洛瑤和五皇爺兩人一起經歷那些分分合合，身不由己的日子，最後終於排除萬難走在一起。五皇爺也終於由太子，成為一國之君。然而隨著時間的過去，那些從前的仇恨將一筆筆清算、整理，成為過去。

她眼裡看到的，是那顆閃耀的星星；
他心裡裝下的，是一整個大好山河。
但願他們能夠捉緊彼此，此生才不枉過⋯⋯

屯門區校友街坊們過黎幫手啊

** 熟睡著的他，像個疲倦了的大男孩一樣。我心頭一熱，湊上前去在他冰冷的唇上輕輕印了一吻，然後昏昏沉沉地進入了夢鄉⋯⋯

第一章〈朝去暮來，與子相守〉

隆德二年，轉眼間他已登基一年多了。那年他剛登上皇位，先帝的後事需要他和九爺一起處理。這偌大的皇宮突然換了個主人，各路大臣事無大小都要詢問他的意見。到底是真心誠意的請教，還是有意無意的示威，到現在我仍然不太明白。

雖然沒有陪在他身邊，可這些無形的重擔我都知道得一清二楚。他絕不是那些軟弱無能的帝皇。正如當年李恪大將軍以先帝喪事為由，奏請把二阿哥從竹林雅苑釋放出來。皇上不但沒有答應，還在朝堂上把李恪狠狠地批評了一番。

那時我坐在禮部聽遊侍郎這麼一說，只是無奈地笑了笑。人是皇上當年送進去的，豈有說放就放的道理？可仔細一想，要在如此短時間內把李恪的提議駁回，再搬出一堆大道理來批評他，可能性就只有一個：他早就猜到有人會開口提這件事。

不過，宮中確實出現了一些調動。先帝駕崩後，王善就被調到養心殿去，跟著如意一起侍奉著。雁鈴繼續留在藏書閣中當她的閒散小宮女，整天就在書海裡發呆，想想也覺得有些浪費。

也因為這樣，只要禮部沒什麼事情，我便會去藏書閣陪陪她，順道找幾本有趣的書看看。每次來到這裡，都會不自覺的想起當年那個坐在案前埋頭看書的身影。

記得初次見他的時候，覺得這個人嚴肅又不好親近，那怕說出一句話、做錯一件小事，都會被他重重的責罰一番。可在這一排又一排的書架之前間，我看到他不同的一面。那個五皇爺，不再是個木頭人。他有感情、會笑、會沉思、會說話，是個實實在在地站在我面前的男人。

我站在書架前，凝視著窗前那個空蕩蕩的位置。從前，這裡總是會擱著一杯冒著一縷白煙的茶，現在卻空空如也，什麼也沒有。也許我也要學會習慣，習慣這裡不會再有他的身影了。

「姐姐，喝杯茶暖暖身吧。」雁鈴從我身後走來。

我接過熱茶：「謝謝。」

雁鈴側著頭看我：「姐姐若是想念，為何不去找皇上呢？」

我沒好氣地笑看著他：「我沒有想念，只是在發呆而已。」

「若沒有思念，又怎麼會睹物思人呢？」她問。

手上的茶正徐徐冒出白煙，我看著雁鈴，她果然是長大了不少：「皇上自是有事要忙，我又何必去叨擾呢？」

「是嗎⋯⋯？」雁鈴突然陷入思。

藏書閣一片寧靜，突然一把聲音傳進我們耳朵裡：「自然不是那樣。」

我和雁鈴不約而同的看了過去，只見九爺緩步走向我們。皇上登基以後，這個王子也被封了爵位，走路更神氣了一些。

雁鈴立刻跟著規矩向他行禮，他點了點頭：「你先去忙吧。」

目送著雁鈴的身影離開，我上下打量了他一番：「你不是應該在忙的嗎？怎麼會在這裡？」

他疲累地坐在桌前：「這世上沒有哪種活兒要我們奉上性命去完成的，就是再忙也得休息。」

我自然而然的坐到他對面：「要喝茶嗎？」

他搖了搖頭：「我坐一會兒就走了。」

他見我沒有再說話，便坐直身子看著我：「你真的不去陪陪皇兄嗎？」

我輕笑了幾聲：「怎麼你們每個人都讓我去找他啊。」

「因為現在是最好的時機。」他微微一笑：「正因為朝事多得喘不過氣來，才讓你成為皇兄的空氣。」

「⋯⋯？」我陷入沉思，他這麼一說，竟把我本來覺得不合理的事說得好像理所當然似的，腦子裡一時緩不過來。

我無奈地看著他：「皇上心情不好嗎？」

「也沒有不好吧⋯⋯」只見他撐著桌子站起來：「今兒晚上你到養心殿去吧，我會去跟那些下人囑咐一聲，他們不會攔你。」

說罷他便往外面的花園走去，那個自信滿滿又帶點討厭的背影，竟然還在伸著賴腰。我禁不住翻了個白眼，果然是九爺啊。

他登基已不是一、兩天的事情了，可到了現在我們也不曾聊過一句話。說起來，也許我也有不對的地方。從前每一次，都是我站在原地，等著他來找我、來給我安慰的。可現在的他，即便是有這個心，身邊也有很多牽絆。他又怎麼孤身一人過來找我？誰走近誰，其實真的不必計較，重要的是兩個人可以聚在一塊兒，僅此而已。

立秋過後，掛在天邊那顆月亮愈來愈圓，在黑夜中也更見明亮。甫走到養心殿外面，便看到王善在門口迎接我。他見了我，立刻湊上前來：「姐姐終於來啦？」

我跟著他走到偏殿：「你最近過得都好嗎？」

「都好，無非都是一些侍奉主子的活兒，如意也幫了我不少。」他輕聲地說。

我點點頭：「這樣就好。」

踏進偏殿以後，王善便停了下來：「姐姐從這裡直走，便會看到書房，皇上就在裡面。」

進宮這些年來，雖然也有來過養心殿，卻永遠都是匆匆而去，根本沒有好好看過這宮裡最尊貴的地方。現在倒是可以無後顧之憂的坐在這閒逛了，心裡隱隱的有些緊張。

偏殿的擺設也很講究，床頭的一邊有一道屏風，上面畫了京城市井的一片繁華，有人在手舞足蹈地說書、有人在光顧小店、還有些小孩在街上遊玩。繁榮又美好的京城就這樣躍然紙上，讓人心生嚮往。

屏風一旁放了張桌子，桌子上擺著一盤剛開始綻放的菊花。花蕊附近的花瓣還是緊緊地聚在一起，卻已經散發著陣陣幽香。環顧四周，原來養心殿的尊貴不在於金碧輝煌，而是每個細節都精心挑選過，讓整個房間就如一幅畫般美好。

留名

等咗好耐 啲精神食糧終於出嚟

多謝你地

今晚繼續更新

推

再往前走去，終於看到養心殿的書房，我不自覺地放輕腳步，站在外而偷偷看進去。只見一個孤單的身影坐在案前埋頭苦幹著，桌上全是書籍和奏摺，旁邊還有一個茶杯。我默默地看著他投入的樣子，彷彿看到當年在藏書閣裡看書的男子。只是現在的他，變得更成熟，做事更投入了一些。

想到這裡，不禁會心一笑，悄悄地走到書房裡故意咳了幾聲。他面無表情的抬起頭來，看到我後，那個緊繃的眉頭便頓時鬆開。

「來了？」他朝我一笑。

我走到他身旁：「來看看皇上在做什麼呢。」

他拉著我坐到他身側，靜靜地看著我。隔了這麼久才見上一面，只覺得臉上有些燙，忙把視線移開，抱怨道：「你又不說話了。」

他捉著我的手：「你知道我有多想你嗎？」

「⋯⋯」我以為政務當前，他會把所有阻礙都拋諸腦後。轉點頭來看著他的眼睛，才發現平日那個當機立斷的皇帝背後，有著不足為外人道的情感。只是他不說，誰也不可能猜得出來而已。

我的心情，何嘗不是與你一樣？

心中酸楚，緊緊握著他的手軟聲道：「都怪你，又不命人來找我，害我都不敢過來了。」

他雙眼凝視著我，然後輕輕一笑：「那算是我錯了。」

「那你要怎麼補償我？」我問。

「你想要什麼？」

「我要⋯⋯」我仔細地想著，卻發現原來已是亥時了。心裡暗子盤算了一下，笑著開口：「我要你現在放下這些公文，趕緊去歇著。」

他不解地側了一下頭：「就這樣？」

「嗯，就這樣。」我輕輕靠著他：「你要是能好好休息，我就原諒你啦！」

只覺他的手輕輕搭在我肩膀上，過了半晌終於開口：「好吧，今天就不看了。」

天色已晚，現在再回到自己屋子裡恐怕也不太方便，只好在他的偏殿裡借宿一宵。自己一個在這房子裡洗梳更衣，然後便無力地躺在床上。不知是否自己的錯覺，總覺得養心殿的床比自己的還要舒服。正要歇下時，門卻被輕輕地推開了。

一看過去，只見他走了進來，轉身把門關上，然後默默地走到床邊脫鞋。這一切舉動都如此自然，我一驚，立刻從床上坐起來看著他。

他把鞋子脫了，坐在床沿看我：「怎麼了？」

「你⋯⋯要在這裡睡？」我尷尬的看著他。

「嗯。」他不以為然：「我也累了，今天晚上就在這裡歇息吧。」

看著他理直氣壯的樣子，我也不好再說些什麼，只好挪了個位置給他，兩個人靜靜地躺在床上。雖說只是立秋，可天氣已遠遠不比夏日時的炎熱。晚上清風吹來，我本來就怕冷，現在更是難受了。

兩個人在床上相隔了一小段距離，這個不大不小的縫隙卻讓冷風悄悄鑽的進來。我心裡暗自埋怨著，早知道會這樣的話，剛剛就應該回到自己屋子裡了。

正在往牆角縮之際，只覺一雙手有力地從後把我摟著，然後猛地抱在懷裡：「手怎麼冰成這個樣子？你要靠過來才暖和啊⋯⋯」

聽著他低沉的聲音，我不自覺地躲在他懷裡。若不是這樣的話，今天晚上我便要捱凍了。他摟著我，喃喃地道：「你不用怕，我只是想歇著，什麼都做不了。」

漸漸地，他睡著了，我提著的心也終於放下。悄悄地轉過身來看他，只見他安穩地熟睡著，似乎是真的累了。我托著頭看他，黑夜中他臉上的輪廓仍然清晰可見，就如黑夜裡的大海一樣。

平日裡那張嚴肅的臉，只有在睡著的時候才顯得比較好欺負。我用指尖輕輕撫摸他的額頭，又順著他的鼻樑緩緩滑落。熟睡著的他，像個疲倦了的大男孩一樣。我心頭一熱，湊上前去在他冰冷的唇上輕輕印了一吻，然後昏昏沉沉地進入了夢鄉⋯⋯

第二天早上起來的時候，只覺身邊已經空無一人，便坐起來四處張望。只見他身穿黃袍，站在屏風欣賞上面的京城美景。一看到我，便坐到床邊來。

樓主係咪一路打一路出

我唔信

點解咁講

正常唔係一次過出哂，但樓主斷斷續續咁出

純粹私心唔想個Post咁快沉底
下次改改佢

「你要上朝了？」我問。

他看著我的眼睛很明亮，裡面似乎全是笑意：「快了，打算再看一下你再去。」

我揉揉眼睛：「昨天晚上睡得好嗎？」

他眼神一動湊了過來，雙手捧著我的臉，在我額前輕輕吻了一下：「以後揉眼睛這個動作，只能在朕面前做，知道嗎？」

我紅著臉，腦子還沒有緩過來，他便笑著說：「我去上朝了。」

那是一個，我從來沒有見過的背影。

難得可以如此安穩的睡上一覺，心情也變得輕鬆起來。自個兒在屋中準備了一下，便到禮部去幹活。最近要做的，主要都是有關歲末廟庭榜的事情。這段日子禮部收到了很多由大臣擬好的題目。看多了就會發現，其實每一年的題目都沒有太大差別，只是換了一個形式而已。像我和遊侍郎，早就看得有點厭煩了。

公文看得累了，我便會放下手上的東西，到禮部外面的小花園去走走。讓自己的腦子可以放鬆一下，順道看看秋日的美景。這一年來，我都很怕朝堂上會發生那些重大的變故。特別是他們兄弟之間的明爭暗鬥，先帝還在的時候，便經已讓我看怕了。

可是過了一年多，他似乎也沒有對二阿哥他們下手，只是讓他們在原來的位置繼續待下去。本以為一國之君，絕不會容計朝堂上站著自己的敵人。可現在看來，帝皇的度量也許要遠比我想像中的大多了，也許。

禮部外面的黃葉紛紛掉落，很快這宮中又會有一番不一樣的景象。今年宮裡的雪，也許會比往常的更漂亮、更耀眼。

看著看著，只見不遠處的亭子上，有個黑色的身影在走來走去。我這樣在禮部外面定睛一看，才發現是一隻黑貓。心裡頓時一沉，許大人藏在禮部的書也曾記載，黑貓在宮裡從來都是不祥之物。

前朝的時候，宮裡曾經也出現過黑貓，當時的做法是要把黑貓帶出宮外殺掉，並且而把屍首完全燒毀。而在宮裡發現黑貓的地方，也需要請道士來主持一場隆重的法事。這種祭祀，連禮部也碰不得。

這些年來，宮裡從來都沒有出玩過黑貓，我抬頭再仔細一看，只見那黑影已消失得無影無蹤。但願是我看錯了，而不是人們用來鬧事的把戲。

在宮裡一切都安好，心裡正想著兩個人，只希望有一天可以跟他們再聚在一起。黃昏下，我坐在禮部外面的小花園，手上拿著一個刺繡，對照著眼前那盤菊花一針一線的繡著。這樣的針線活兒不知重做了多少次，可每次做完還是忍不住拆掉重做，連自己都看不下去的東西又怎麼能送給別人呢？

坐著坐著，看見李言承在花園外面走過，我故意定睛看著他 只見他也看了過來，與我遠遠地對視著。現在朝堂上的他不太起眼，皇上有意冷落他，卻又沒有把他流放。在這樣的平凡之中，他的處境倒是格外安全。

兩個人的眼神已經對上，他沒有再躲避的理由。只見他緩緩向我走來，坐在我對面。我倒了杯茶給他：「喝杯茶吧。」

他接過茶杯：「謝謝。」

要是在以前，這兩個字絕不可能出自他的口中。雖然滄海桑田，可心裡還是不免有些難過。我默默地看著眼前的菊花，黃昏下，他們綻放著金黃的色彩，耀眼又迷人。

「是我錯了。」他淡淡地道。

我轉過頭看他，只見他又開口：「一切都回不去的時候，我才知道自己當年做錯了。」

「⋯⋯」一時之間，我說不出什麼話來。我不是聖人，當然不能斷定他的對錯，只是在當年的情感下，他的選擇讓我心碎而已。

「我知道你不會原諒我，所以只能說這些話來讓你知道。」

我看著他。若當年他以這副模樣來跟我道歉，或許我真的不會原諒他，什至會對他說出更難聽的話。可到了現在，我竟覺得道歉已經沒有必要。

過了半晌，我才道出一句可有可無的話：「你能想通就好。」

「對了，洛瑤。」他突然微笑著看我：「我和小青的孩兒很快便要出生了。」

「什麼？ 」我又驚又喜：「原來小青懷了你的孩子？」

他點點頭：「待孩子出生以後，再讓你看看。」

當人面對自己無法掌控的情況，那種對未知的恐懼會使人變得邪惡。我不知道這是否老天爺的安排，讓一個孩子降臨在李言承的生命之中，用生命為他帶來牽絆。可至少我覺得，從今以後，他的人生會變得更加的不一樣。我與小青多年未見，實在說不上有太多的情感。可身邊的人都能好好的過，也是我畢生的願望之一。

這些天，只要禮部的活兒幹完了，我便會到藏書閣打發一下時間。等到天色漸暗的時候，便回到養心殿去陪陪他。很多時候，我們倆人一起待在書房裡，他在桌前看奏摺，我便找個小角落坐下來學習。兩個人只是靜靜的坐下來，卻不知為何，心裡有種十分踏實的感覺。我時不時地抬頭偷看他，人們所謂的幸福，也許就是這麼簡單而已。

唔係呀，我冇所謂，純粹好奇問下姐
加油

順便睇多次自己寫咗咩，希望可以少啲錯字

皦雪一向很黏我，就算我只是靜靜地坐在，牠也可以寸步不離地伏在我腳邊。天氣漸漸變冷，有時我乾脆把牠抱在膝蓋上，好端端的皦雪變成我的暖水袋，也算是難為牠了。

可今天晚上，皦雪似乎很活潑，在書動裡到處亂走，好像在尋找什麼似的。我擱下書本看著牠，只見牠一直看著書房外面的前廳。沒多久，皦雪的吠聲便不斷傳來，連皇上也愣了一下，立刻走上前來。

皦雪的吠聲愈來愈大，終於，一個黑色的身影漸漸映入眼簾。牠用細長的四足一步步，優雅傲慢地走了進來。一時緩不過來，我立刻捉著他：「怎麼辦？」

身為一國之君，他看到黑貓的反應卻遠比我想像中的沉靜。他拍了拍我的手：「沒事。」

那隻黑貓見皇上緩緩走近，立刻收起那高傲的步伐，站在原地定睛看著他。我半蹲在地上抱著皦雪，看著他緩緩把手伸向黑貓，還沒碰到之際，李公公焦急的跑了進來：「皇上！皇上！」

他立刻站了起來：「怎麼了？」

李公公弓著身子：「皇上，今日晌午的時候，有幾個小宮女看見一隻黑貓在宮中走動，以為是不祥之兆。現在消息已在宮裡傳開了，九阿哥正在殿外等候，要見皇上一面。」

只聽到他低沉的聲音：「傳他進來。」

我放開皦雪走到他身邊，看著他的眉間漸漸湊在一起。別說黑貓是不祥之兆了，即便是看著他嚴厲的臉，也有種突如其來的不安湧上心頭。他轉過頭來問我：「你若不想聽的話，就先去偏殿歇息吧。」

我搖搖頭：「我跟你一起聽。」

只見九爺從殿外走進來，看了我一眼，便跟我們一起坐了下來。剛坐下來他便開口：「皇兄已經看到黑貓了嗎？」

「嗯，剛剛看到。」皇上看著他：「可有什麼消息？」

我在一旁默默地為他們各自倒了杯茶，九爺自然而然地接過茶杯：「只能說這隻黑貓的出現，肯定是人為的，皇兄不打算把那隻黑貓處理掉，殺一儆百嗎？」

這麼說來，皇上是一直都知道的？我定睛看著他們倆，只見他把手放在桌上，摸了摸暖和的茶杯：「不用，先讓牠在宮裡再轉幾圈。」

「皇兄的意思是？」九爺問。

「讓謠言再傳開一些也沒關係。這隻貓是個暗號，讓所有人都忘為朕是禍國殃民的昏君。費了這麼大的力氣才弄來一隻黑貓，就這樣殺掉未免也太可惜了。」他低頭沉思了一會兒：「這你再派人暗中查一下這隻貓從何而來，朕要好好對付他。」

九阿哥遲疑了一下：「臣弟有件事情，想要告訴皇兄。」說罷，便用指尖在桌上緩緩地寫下一個「十」字，兩人對視了一下，九阿哥便匆匆離開養心殿。

我第一次看到他們議事的樣子，卻覺得十分神奇。兩個人像是用密碼在溝講一樣，外人完全不明白他們在議論些什麼。難道要避開宮中的耳目，就真的這麼難嗎？

正在沉思之際，他卻湊過來問我：「怎麼了？」

我笑著把他推開：「沒什麼，只是在思事情而已。」

「這些事情你不用想的，你好好的待在這裡就行了。」他笑著說。

在宮裡我也算是個比較自由的人，只要沒有太大的事情要處理，基本上要到哪兒去都不會有人管。當大家都以為我在處理特別的差事之際，我不過是窮極無聊到處走走而已。

可這些日子裡，我竟沒有這樣的想法，只想好好待在禮部。黑貓的傳聞不僅沒有隨時間而淡去，反而愈演愈烈。皇上又沒有任何表示，這些謠言便傳得愈發地過份。

有人說黑貓在暗示大家，宮裡將會出現一場禍害無窮的疫症。有人把區區一隻貓兒與牛鬼蛇神連結起來。說得是繪形繪聲，讓我不禁懷疑當年的說書晚會是不是辦錯了。

更甚的是，朝庭上一些不長眼的官員竟自持有幾分知識，寫詩對黑貓一事高談闊論。暗暗地告訴那些知音人，說皇上的位置名不正而言不順。黑貓是這皇宮將要易主的象徵。

不敢明說，只好暗示。可我卻偏偏都看得出來，愈看愈來氣。只好把心一橫，將自己困在禮部之中，專心研究宮中的祭祀風俗。

謠言就如冬天的第一場雪一樣，愈下愈大。今日不用回禮部幹活兒，便自己坐在屋前發呆。天氣轉涼後，膝蓋便愈發地疼痛。即使放了個暖水袋，痛楚還是一陣陣的襲來。但比起這些，我更捨不得眼前這紛紛落下的初雪。即便雪下得再大，也堅持要坐在屋外觀賞。

我印象中，先帝是個不太掩飾自己情緒的人，想笑說笑，想怒就怒。這樣的皇帝站在眼前，只要依著他的情緒去做事，準不會有錯的。要是先帝遇到這樣的事情，他肯定會派人去徹查清楚，更會禁些宮中任何人再提起那些謠言，以免風氣敗壞。

可他卻不一樣。從他當皇爺以來，便已是個沒有表情的人。即使心裡有再多的想法，也不會表露出來。現在他的處事風格亦是如此，任憑宮裡上下熱烈討論，連我們這些人都替他著急了，他卻一副視而不見的樣子。

看得入神之際，忽然見到雁鈴披著大衣，在雪地裡匆匆跑來：「姐姐！」

我呆呆地看著他：「怎麼了？」

「剛剛有兩個宮女在御花園議論黑貓的事，被皇上聽見了。皇上一怒之下，把她們眨了去掖庭。」

「啊？」我還沒有反應過來，掖庭不是犯了重罪的宮女住的地方嗎？

「真的姐姐，我親眼看見了。」她說。

雁鈴的話當然可信，如若這件事情是真的，那就代表沉默的帝皇終於要有所行動。這些宮裡的謠言，終究還是要正視的。

想著，心裡隱約覺得有些害怕。在宮裡，大臣、王子的爭鬥確實是免不了的，只是一涉及到生死，我便會有些不知所措。

我看著他：「那皇上還說了什麼？」

她搖搖頭：「皇上只是說她們在宮中肆意散播謠言，視皇法為無物。不管那兩個宮女怎麼央求，皇上也沒有理會。」

「那只能是她們的命了⋯⋯」我喃喃地道：「你也要小心一點，有關皇上和朝堂上的事情，還是少說一些為妙。」

「知道了。」

晚上，我獨自坐在養心殿的偏殿裡，一邊發愣，一邊把手放在暖水袋上取暖。心裡不自覺琢磨當日九爺說的話，他們似乎只集中在如何處理這件事情，卻沒放太多心思去尋找生事之人。這一切，就像他們已知道事情的真相似的。

可是，誰會這麼閒弄一場鬧劇出來？

時間不知不覺地逝去，我低著頭，只見眼前出現一雙黑色的鞋子。抬頭看去，原來他就站在我跟前。

「終於回來啦？」我問。

他坐在我身邊：「怎麼還不歇下？自己一個在想什麼？」

「我在想，什麼時候才可以歇下。」說著，輕輕把頭靠在他肩上。

他輕笑了一下：「誰叫你要等我呢。」

我靠著他沉默了半晌，終於還是忍不住開口：「聽說，你今天發怒了？」我故意柔聲地問。這一句，問得何其小心翼翼。

「⋯⋯」他靜了下來，挪了挪身子讓我看著他：「你怎麼知道的？」

我看著他緊繃的眉頭，不禁有些後悔，也許我不應該開口問的。只好故作輕鬆地看著他：「你的事情，我當然想知道啊。」

他臉色一沉：「這世界上，最得人尊敬的是皇帝，所有人在我面前都要俯首稱臣。可在這份榮耀背後，更多的是牽絆，還有若有若無的諷刺。我按兵不動，就是想看看這些人，到底可以有多放肆。」

我靜靜地聽著他說話。在他的世界裡，有很多苦痛是別人無法經歷，也不能理解的。但比起他的關懷和呵護，我更希望傾聽他的心，兩個人相處，不應只有分享。

他見我默不作聲：「你在怪我嗎？」

「我沒有，你自有你的考慮，這世上哪有被人抹黑了還要笑臉迎人的道理呢？」我笑握著他的手：「我只是，想試著替你分擔一些煩惱而已。」

「也只有你會想到這些了。」他柔聲道。

btw 呢一卷大概有幾長？

呢一卷我諗會比之前兩卷短啲
Btw今晚放9半，會再夜少少先更新

即係差唔多完故

都仲有一段時間嘅
但已經諗定其他故

支持

係咪都係古言？

新讀者留名一日追晒

仲諗緊

Hello

做緊啲修改，第二章今晚開始更比大家
連埋尋晚欠大家嘅一次過出
冇咩事我自摺先啦

自摺ng#你留喺到呀

btw推

推又等文等到頸都長

等待永遠是最美的
夜少少更文

**屋子裡瞬間鴉雀無聲。我低頭看著自己的膝蓋，心裡覺得委屈，卻又怎麼也哭不出來。明明是自己先惹事的，卻輸得如此狼狽，著實叫人有點難堪⋯⋯

第二章〈一夜無眠猶念伊〉

冬天的白晝遠比黑夜短暫，早上起來的時候天還沒亮，到天都亮完全的時候，再過幾個小時便已經日落西山了。

自從那兩個宮女被眨進掖庭後，宮裡對黑貓的謠言便少了很多。即便有人想再議論，也不見的會有人敢答這個話。可即便是我，也會擔心背後的隱憂。對現在的皇上而言，謠言不過是被極端的處理手法壓止，而大家的意見猶在，一切都沒有真正改變過。

那一夜，我在養心殿裡喝著著熱茶，把從前藏起來的盒子打開來看。那是一個特別的盒子，把他這些年來送我的東西都收了起來。從當初他送我的毛筆，到那年他給我的玉扳指，所有都放在這裡面。我小心翼翼地取出扳指在燈前觀看，以前每次看到它的時候，總會想像他就出現在我眼前。只要把扳指從視線移開，便會看到那雙溫柔漆黑的眼睛。只是每一次，出現在眼前的不過是一輪彎月。

直到現在，我也覺得一切都不太真實。他是否真的與我一起，待在同一個空間裡？是否從今以後，一切都能變得平平淡淡？以後的日子，我們都能無憂無慮地相守嗎？

想著想著，只見待在一旁的皦雪站了起來凝視著偏殿外面。看了牠半晌，便見當日那隻黑貓緩緩走了進來。可見到皦雪冷靜的樣子，便知道牠已見慣了這隻不速之客，不然牠絕不會這樣靜靜地看著的。

那隻貓漸漸靠近，我立刻站起來往後退。牠再走，我再退。牠的眼睛不如皦雪般溫順可人。牠那又圓又大的眼睛，帶著一點黃綠色的瞳孔，予人一種兇惡無情之感。我一步步後退，早已退到屏風前面。皦雪倒是很知我心，走到我前面連吠了數聲，終於把黑貓擋在原地。

我正暗暗讚嘆皦雪的機靈時，一個熟悉的身影走了進來，立刻叫住她：「如意！」

「姐姐？」她凝視那緊緊貼著屏風的我：「你怎麼站在那裡？」

這個問題倒是問得不錯，我眼睛向她眨了幾下，又瞄了眼前面的黑貓。如意不解地看著我，見到地上的黑影才恍然大悟。立刻走這來一把將牠抱出去，再回來笑著問：「姐姐可是嚇著了？」

「還好」我站好身子看她：「你怎麼敢去抱牠啊？」

她不以為然：「這隻貓兒最近常常來養心殿，皇上下令不可以傷害牠，大家都習慣了。不過牠最近到是來得愈來愈頻繁了，連晚上都過來了呢！」

「那白敢皇上見到牠的話，可有什麼反應？」我問。

如意想了想：「很多時候都像沒見著似的，可昨天皇上竟然和這隻貓兒玩了一陣子，讓這隻黑貓變得很喜歡這裡。」

萬萬沒想到的是，皇上為了向大家表明自己的心態，還跟這個小傢伙玩了。想必皦雪也是因為他，看到黑貓的反應才溫和了這麼多。我愈來愈弄不懂，他到底想做什麼？

正在沉思之際，他卻從書房走了進來。如意一驚，立前跟他行了禮，見他手一揮，便匆匆退了出去。我站在原地看他，今天的他似乎處理了很多政事，看上去十分疲倦。他默不作聲，走上前來默默執起我的手。

「很累嗎？」我問他。

過了半晌，他才喃喃地開口：「還好。」

他登基快兩年了，這些日子看他似乎愈發憔悴。偶爾臉色會好一點，可沒過幾天又回到那眉頭深鎖的樣子，讓人看了不禁有些擔憂。

我低頭握著他的手把玩：「你能不能答應我一件事情？」

「什麼事？」他認真地看著我。

「不管朝事有多忙，晚上回來的時候，就別再想了。」只見他的眉頭一緊，我接著道：「讓自己的腦子休息一下，明天處理政務的時候才會更快啊。」

「好。」他的神情終於放鬆了一些：「這幾天禮部應該沒什麼事，你就別過去了，留下來陪陪我。」

在那之後，我確實乖乖地待在養心殿裡。少了其他事情要憂心，覺得身體要輕盈許多，也有心力去做其他的事情。學了刺繡，又試著自己作畫。從最簡單的東西開始畫起，一直慢慢地愈加愈多。雖畫得不好，但時間卻過得很快。

曾幾何時，臨畫是二皇爺的專利。只要一說到眾皇子的才情，大家便會自然而然地想起他。不過過試年來，宮裡來了不少新人。再提起畫畫的時候，大家也不會想到他了。

竹林雅園過個名字起得不錯，只是名字和現實往往都差之千里。聽宮裡的前輩形容，那不過是一個沒有人會放在心上的破地方而已。要不是先帝當年要嚴懲二皇子，根本不會有人記得這個地方。

二皇子的起居照樣有宮女太監照顧，可是也只限為他準備飯茶等基本需要。在我看來，他不過是被關在一個另類的牢籠裡而已。他本來就不是什麼習武之人，在那裡熬了這麼多年，身體早就撐不住了，這幾年更是嚴重。還有人說二王子在那裡得了癆疾，根本不可能回到宮裡來了。

另一方面，八皇爺的處境更是尷尬。皇上有意不讓他參與朝事。所有事情一律不會詢問他的意見，什至有時下旨不用他去上朝。似乎是要把他的機會全部堵塞，讓他閒著沒事的渡過這餘生。

一月十三日，那個風雪飄零的日子。皇上下旨，十皇爺在朝中興風作浪、放置不祥之物散播謠言、暗地裡中傷自己的皇兄，居心叵測，罪無可恕。仗責二十大板，流放到西南邊疆駐守。

我聽了後心中一寒。無關外面的漫天風雪，而是那個做事當機立斷，從不遲疑的皇帝，對自己的親兄弟亦是如此。而且給十皇爺的處分，遠遠超出朝中所有人的想像。

當大家都以為這個帝皇想用極權堵住大家的嘴時，他不僅主動跟那貓兒玩耍，還要讓所有人知道，不祥之兆對他來說沒有絲毫打擊，他也從來不相信這套說辭。現在一出手，便把自己的親弟弟趕到邊疆去，可見他處事之毒辣。即便朝中有十皇爺的勢力，也不見得有人願意跳出來求情。

「九爺？」走在養心殿的後花園裡，九爺正一個人站在大樹下。

他轉過頭來看我：「喲，洛瑤出來了呢。」

我走到他身側：「你怎麼在這裡？」

「剛和皇兄議完事，順道看看會不會見到你。」他還是一張看什麼都雲淡風輕的臉。

「現在不就看到了嗎？」我環顧四周，看著他問：「十爺，真的會被流放到邊疆去嗎？」

只見他愣了愣：「皇兄已下了旨，已成鐵一般的事實。怎麼了？」

眉頭一皺：「我只是不明白，十爺這麼做的動機為何？這樣做對他有什麼好處嗎？」

「這世上的人就會喜歡做一些沒有意義的事情⋯⋯」他看看我等著聽故事的表情，笑著轉過去看大樹：「皇兄登基快兩年了，朝內有很多風都是他不滿已久的，所以也做了很多調動。可是這一調動，很多運作已久的宮務便會突然減慢。臣子也是人，也是要時間適應的。」

我恍然大悟：「哦。那就是說皇上的權勢還在一點點地建立，十爺弄出這麼一個把戲來，就只是想要中傷皇上？」

他點點頭：「果然是你，這麼快就想到了。你若是個男人，大概可以為皇兄出謀劃策了。」

我瞇了瞇眼睛：「我才不要，像現在這樣自由自在也挺好的。」

「你可別仗著皇兄的保護就偷懶，不然他會很難堪的。」他笑著說。

我從不曾留意，宮裡原來種著這麼一棵大樹。跟平日園子裡那些矮小的灌木比起來，他顯的如此堅強而弘大。立在樹下的人，似乎都在他的羽翼之下活著一樣。雖然不想承認，可這個世界就是如此無情。若有個人能在這殘酷的世界天真地活下去，那不一定是這個人很堅強。也許，只是因為他身邊有棵大樹，把所有風雨都阻擋在外。

「對了，洛瑤。」他突然開口。

「嗯？」

「這件事如果皇上沒有提，你就不要跟他說了。」他頓了一下：「這對他來說不是件好事。」

「⋯⋯是因為，那是他的親弟弟嗎？」我問。

他點點頭：「這兩天皇兄去向太后請安，太后卻閉門不見。皇兄心裡自然不快，卻又不能做什麼。」

我看著樹上的積雪，風一吹，白色的花兒朵朵墜落，不禁嘆了口氣。同是自己的兒子，單單不是自己帶大的而已，為何落差可以這麼大？打從十爺回來後的這些年裡，皇上每次見到這個弟弟，臉上便會比十二月的寒冬更冰冷。他不想傷害這個弟弟，可這個煩惱卻自己找上門來，難道這又是他可以控制的嗎？

下了好幾場雪，這個冬天算是過去了，我也漸漸習慣了新的生活。早陣子連續下了好幾天雪，藏書閣的一個小宮女病了。雁鈴心中不忍，讓她回去休息，接下來的日子由她來頂替。雖然辛苦一點，可因為這樣，藏書閣的宮女也十分敬重這個姐姐。

雁鈴常常念我，問我為什麼不回藏書閣待著，這裡她就不用管那麼多事兒了。我總是不理她，入宮這些年來，我看著她和如意兩個人慢慢長大，現在各自都成了這裡的管事宮女了，自然是開心的。回想起當初我進宮，本就不是為了當宮女的，在藏書閣待著是我的興趣，也是一種巧合。現在硬要我選一個差事來做的話，大概不是當宮女了吧？

今年的新年準備和往常一樣，做些花燈，讓大家猜猜燈迷。可比起大家猜燈迷，我更在意那些特地設計的蓮花燈。這些燈將會承載著大家的夢想，在宮裡的蓮池四處漂流，成為春節其中一個美景。除了這個，我還想找到一些有心的宮女和太監。

道路兩旁的大樹長出新的葉子，在黃昏時間那柔柔的陽光下閃閃發亮，顯得格外嫩綠。我帶著幾個做好的蓮花燈，準備給雁鈴看看。雁鈴手巧，若有她的幫忙，花燈的製作便會順利許多。懷著興奮的心，輕快的走到藏書閣。

走進藏書閣，卻不見有人。我沿著左側的書架走去：「雁鈴？」

書架上的典藏整齊擺放著，密密麻麻的造就了讀書人的大千世界。一路走去，卻不見雁鈴的蹤影。那便只有兩個可能了：一個是她去泡茶了。第二個是她真的累壞了。

再往前走去，只見窗下的桌子旁座了一個人。這個人頭上滿是銀光閃閃的飾物、簪子。她身穿紫紅色的衣裳，舉手投足都充滿自信。再走近些，更可以聞到陣陣香粉的氣味。只是這些香粉裡定是加了不粉香料，味道比常見的還要濃烈一些。

心裡還在納悶藏書閣何時迎來這麼一個貴客，在這麼重要的時候雁鈴居然不見了。只聽到那個女子身邊站著的宮女大聲吆喝：「大膽賤婢！見了貴妃娘娘還不下跪？」

我嚇了一跳，看著那個宮女，心裡抱她的話也重複了一遍：「貴妃娘娘？不是，『大膽賤婢』？」

那個宮女兩眼一輕瞪著我，這個世界不是眼神夠兇狠就贏的。我站在桌子一旁定了定神，瞪回去。

那個貴妃娘娘坐在一旁，緩緩開口：「喲，這不是整天閒著在養心殿那個宮女嗎？」

聲線何其刺耳。

我看著她，頓時不知道要說些什麼才好。我對這個人的印象不深，畢竟她當年也只是待在皇爺府中，現在不過就是待在后宮的一個妃子。要說閒的話，我總覺得她比我更閒。

「你是聾了嗎？聽不懂什麼叫脆下？」那個宮女說。

「這位姑娘，我雖是一般女子打扮，卻在禮部擔任侍郎的工作，這事情宮裡上下也是知道的。若說我是賤婢的話，那這位端茶倒水的姑娘豈不是⋯⋯？」我說到一半便住了口。

「你！」好歹也只是個尋常宮女，腦子自然沒有我靈活。

貴妃娘娘瞟了我一眼，又看了看她身邊的宮女：「這個人膽子還挺大呢⋯⋯你且說說看，本宮今晚要上哪兒去啊？」

那宮女拔高嗓子：「娘娘天生麗質、氣質高貴，今晚自是要在養心殿過的。陛下可是心心念念娘娘您的歌聲呢！」

那宮女的話一字一句打在我心頭，明明每個字都聽得如此清楚，心裡卻不斷把這句話反反覆覆默念了幾次，最後得到的還是一樣的結果。心裡突然一陣酸楚猛地湧上心頭，剛剛銳利的眼神也不自覺地消失得無影無蹤。

貴妃提著身邊的手緩緩站起來：「不過就是個宮女，還以為自己真的可以攀上枝頭變鳳凰呢！」

她們在我身後緩步離開，正當那個宮女走到我身後之時，只覺腿被猛地撞了一下。還來不及反應，便覺雙腿一軟，重重地跪在地上。清脆的一跪，讓我的淚無聲落下。

我無力地坐在地上抱著自己的膝蓋，雙腿像撕裂一般劇痛。我咬著唇苦苦忍著，臉上的淚一輕沿著下巴滑落到衣襟上、膝蓋上。

雁鈴趕忙跑了過來：「姐姐，你怎麼了？」

「⋯⋯」我淚眼兒著她。她見我雙手用力地抱著膝蓋，立刻反應過來：「我立刻去叫醫女過來！」

我坐在原地，膝蓋的痛楚蔓延至四周，連帶著小腿也開始陣陣的刺痛著。可再怎麼痛，也掩不住那紊亂的思緒，那些話仍在我腦中回蕩著。突然，膝蓋又劇烈地痛了一下，只覺得眼前一黑，無力地昏了過去⋯⋯

不知睡了多久，才朦朦朧朧的張開眼睛，這是我最熟悉的屋子。只見雁鈴就坐在我身邊，手中握著一塊手帕：「姐姐，你醒了？」

「嗯。」我的聲音有些沙啞，看了眼外面的天空，原來已經天黑了。

「膝蓋還會痛嗎？」雁鈴問。

我定了定神：「好像不痛了，我想坐起來。」

她扶著我坐起來：「剛剛醫女來過為姐姐針灸，現在沒事就好了。若是覺得餓，我去準備些粥和小菜好嗎？」

「不用了，我不餓。」看著外面的月色，總覺得今天的月亮特別大、特別圓，卻又離我非常遠。有些事明明與我無關，卻總是被我放在心上。

雁鈴走到桌前取些東西過來給我看：「姐姐你看，剛剛我依著你做的蓮花燈，又做了幾個不同花樣的，你看這樣好不好？」

我拿著她遞過來的小花燈，卻沒什麼心情。只是強顏歡笑：「做得挺漂亮。」

屋子裡瞬間鴉雀無聲。我低頭看著自己的膝蓋，心裡覺得委屈，卻又怎麼也哭不出來。明明是自己先惹事的，卻輸得如此狼狽，著實叫人有點難堪。他今天晚上真的和她在一起嗎？如果是真的話，為什麼不跟我說一聲？還是因為我的存在，並沒有那麼重要，所以根本不必事事與我報告？

不曉得自己是不願相信，還是不敢相信：「今夜留在養心殿的人是誰？」

雁鈴一怔，看了我一陣子：「⋯⋯」

我抬頭看她：「是她嗎？」

「嗯⋯⋯」她最後還是點了頭。

我別過頭去重重嘆了口氣，過了一會兒才轉過頭來微笑著看她：「我沒事了，你先回去歇息吧。」

夜深了，緊閉的窗戶阻隔了外面清涼的晚風，卻擋不住過年前夕的陣陣寒意。以為春天要來臨了，殊不知乍暖還寒的時候，比嚴寒的冬天更叫人難受。

現在的我，腦裡全都是不同的畫面。有的是我在養心殿看過的擺設，有的卻是貴妃與她的婢女對話，所建構而成的畫面。

看著靜靜地懸掛在床邊的羅帳，內裡卻心亂如麻。是我的疏忽，一直以為他的眼裡只有我，以為我們倆人可以單純地相守一輩子。卻忘記了他的背後，本就有一個又一個出身名門的妃子。她們的美艷，又豈是一般人可以媲美的？

輾轉反側，最後還是睡不著。乾脆起來看著屋外的風景，看著看著，竟然就這麼看到天亮了。

日出之時下了個決心，不要再到養心殿去了，免得自己心煩。這段時間許大人給了我很大的自由，讓我把過年的事情好好的辦，不要給他們丢臉。換句話說，我算是得到絕對的許可了。

用了早膳，我便跟著雁鈴到藏書閣。倆個人一路走著，一路討論新年的花燈會要怎麼辦。只知道小蓮燈的數量必需要多，像這樣的小花燈，可以許願之餘，又可以把它們放在蓮池，看著它們自由自在地飄流，想必一定會很受歡迎。

天氣又暖和了一些，我和雁鈴坐在藏書閣裡做了一堆小花燈。像這重不斷重複的工夫有一個好處，就是腦袋可以一直放空，不用為沒有新的點子而犯愁。

雁鈴一直在偷瞄我，我低頭做花燈：「怎麼了？」

「姐姐⋯⋯」她說。

「嗯？」

她看著我：「你真的不去養心殿嗎？」

一直這樣不好嗎？本來忙著的雙手漸漸停了下來。我確真有想起過他，可每次想到的時候，都會連著黃貴妃的臉一併浮現，實在難受至極。黃貴妃當年是由李恪大將軍獻到皇爺府上的。雖然不是李恪的親女兒，可畢竟也是他的人，從來沒有人會欺負她。是以她的態度變得愈來愈囂張，可后宮這麼多妃嬪，卻沒有一個人動得了她。

既然他喜歡這個妃子、既然他沒有叫我、既然什麼都做不了，那我就什麼都不做。我笑看著雁鈴：「不去，有藏書閣這麼一個好地方，我為什麼要去？」

「⋯⋯」雁鈴有點無可奈何，只好不再答話。

如果可以坐下來好好的聊，其實誰也不想跟誰置氣。可這幾天下來，我問過自己無數遍，卻就是不願說。

日落西山，我捶了捶自己的膝蓋，坐在花園的長椅上發呆。最近打理花園的園丁心情肯定不錯，總覺得花間那些小草都特別修剪過似的。要是常常來這裡待著，便可以知道了。

其實比起清晨的日出，我更愛黃昏的日落。太陽用最後的餘溫照耀這遍大地，天空那一片藍漸漸轉成橙黃色，再一點一點地變暗，然後迎來神秘又美麗的黑夜。

看日落的變化，遠比日出要有趣得多。在這深宮裡，勉強也可以看到，只是常有意猶未盡的感覺而已。本想著再過一陣子，找個機會跟皇上說說，問他可不可以讓遠方的夫人和姐姐也進宮裡來，現在怕是沒有這個機會了。不知道她們在那片草地上怎麼樣了，夫人的身子有沒有好一點了呢？

突然，有個人在我身邊嘆了一口氣：「唉⋯⋯」

我大吃一驚，立刻轉過頭去看看。原來是九爺：「你怎麼突然出現？快把我嚇壞了！」

「我是見你一個人在此發愣，才過來看看你的。」他抬頭看著這片藍天：「你看這天空，今天晚上怕是要下雨了。」

我漫不經心地四處張望：「是嗎⋯⋯」

「你最近都在藏書閣嗎？」他問。

「是啊，怎麼了？」

他看著我：「那你去幫我拿《金剛經》過來吧。」

我眨了眨眼睛，還以為自己聽錯了：「你要看《金剛經》？明天的太陽怕是要從西邊出來了吧？」

「別虧我，我這是要練字，隨便找個材料而已。」

我笑著點頭：「哦⋯⋯那好吧，今天晚上有空，我去拿給你。」

「謝了。」

晚上在藏書閣找到了金剛經，便獨自往九阿哥的宮裡去。這種感看很奇妙，上一次這樣到處送書，已不知是多少年前了。現在重新再做，有種熟悉又陌生的感覺湧上心頭。當年的我對藏書閣的各樣事務都很熱衷，裡面的每一個角落都堅找要仔細打掃。現在雁鈴養成這個習慣，可能也是因為我所致的。當年新建的藏書閣，現在也看得出有點歲月的痕跡了。雖然它不似我剛進宮時那樣簇新，卻多了份難得的親切感，讓它變得更加可愛。

我把《金剛經》交到九阿哥府中那個婢女手上，便沿著剛剛的路往回走。每一個夜晚，只要是獨自一人的時候，我的心總會靜下來，自自然然地陷入思考當中。天色昏暗，我抬頭看了看天空，只見天空烏雲密佈，說不定今天晚上真會下一場雨，連忙加快腳步。

走著走著，只見小橋上立著一個筆直的身影，默默地注視著前面的荷塘月色。我的腳步不自覺放緩，不想見他的話雖常常掛在嘴邊，卻永遠騙不過自己的心。看到他疲憊的低下頭來，心中竟禁不住一痛，他是多麼強悍的男人。只是⋯⋯只是⋯⋯

他的視線終於與我對上，剛開始的時候眼神有些錯愕，可是很快又變成了一絲淺淺的微笑。心裡不愉快，我把心一橫，低頭徑直從他身邊走過。正要與他擦肩而過之際，他卻一把捉著我手臂。

我頓時停下腳步，側頭看他。他看著我的雙眼：「不要走。」

「⋯⋯」心裡想著怎麼甩開他，可看著他冒眼，卻什麼也做不出來。朝事本來就很多，再加上太后對他的態度，還有那些零零碎碎的煩惱。他的眉間全是暗暗的傷痛和疲。難道，我還要狠心離開嗎？

他雙手拉著我的手，讓我正面對著他：「你怎麼了？」

我怎麼了？他竟然問我怎麼了？我眉頭一皺，甩開他的手：「沒什麼。」

正要邁步離開之際，他立刻把我的手拉回去，他輕輕一笑：「你吃醋了？」

「我⋯⋯」不知怎的，總覺得臉上有些燙。平日他不太會用這種語氣跟我說話的，今天是怎麼了？

天上似乎有點點雨水墜落，輕輕地掉在我的臉上。他微笑著的眼睛看著我：「你知道我有多開心嗎？」

話語剛落，雨點便愈下愈大，我下意識地伸手遮著自己的頭。只覺他握著我的手緊了緊：「走吧！」

還沒有反應過來，他便經已拉著我的手往前跑。我被他牽著在後面，跟著他一起跑。眼前這個身穿黃袍的男人，長衫在風中一擺一擺的，踏在水中的每一步都如此清晰。他的手是溫暖的，是安穩的。恰似一陣清風，把我內心所有的不安和恐懼都一掃而空。

雨愈下愈大，他跑得愈來愈快。忙著跟上他的步伐，卻又害怕會摔個四腳朝天，只好緊握著他的手，任由他帶著我在這漆黑的皇宮裡奔跑⋯⋯

一直跑到養心殿前，本想著他會帶著我跑進去。怎料他卻突然轉向，沿著旁邊小茶房的門口跑了進去。一直到了偏殿，他才緩緩停了下來。我站在後面拉著他的手：「你一個皇帝，怎麼可以從茶房走進來啊？」

他轉過身來，一臉理所當然的樣子：「要是走正門，他們看到我淋雨免不了又是一陣大驚小怪，還是這樣比較好。」他讓我在床邊坐下，自己去取了一塊帕子過來坐在我身旁。

他拿著帕子，輕輕地為我擦頭髮。我乖乖的坐在他面前，明明剛才心裡還是不愉快，現在卻怎麼也氣不下去。其實我要的，真的不是把他拴在身邊，要他時時刻刻陪著我。我要的東西很簡單，只是他不一定明白而已。

「怎麼只擦我呢？」我從他手中接過手帕，擦乾他臉上的雨水。這張臉，明顯是瘦了。

「我是真的很開心。」他看著我，臉上的表情很微妙，像是很開心，可更多的似乎是安心。

我用手撥去他肩頭上的水，這個人，剛剛要是去找個亭子躲躲雨，現在就不用濕成這樣了：「你能不開心嗎？我不在，你想做什麼都行。」

「我知道你不是吃醋，你只是怪我沒有親口跟你交代，是嗎？」他握著我的手：「這件事情是我處理得不夠好，你就原諒我吧。」

當年那個冷臉皇爺，現在居然坐在我而前向的認錯。誰也不會想到，當他每次靜下來，把他那身鎧甲卸下的時候，都是這樣溫順得像個孩子。

「⋯⋯」我默默地等待他開口。

「洛瑤，在這宮裡就只有你一個人最懂我。我有什麼考慮、有什麼擔憂、什至是煩心的事情，都只有你一個能切身處地的為我著想。我怎麼可以輕易放你走？」

他沉默了半晌，又再開口：「我知道你的心裡有我，也把我在第一位。我也是一樣。只是我有很多牽絆，有些事情連我自己也不能作主。可是你要相信我，我時時刻刻都會把你放在心上。」

我微微一笑，那些受過的委屈似乎都可以這樣化解。我捉著他的手輕輕拍了一下，打趣地說道：「我不怪你，反正我在藏書閣過的挺好的，自在得很。」

「是這樣嗎？」他愣了一下。

「當然了，想看書便看書，想出去逛就出去逛⋯⋯」話說到一半，他一把將我壓倒在床上。我連驚呼聲都來不及出口，便被他的唇堵上。他的唇輕輕在我唇上來回，良久才願意離開。

我抵著他胸膛，臉上瞬間燙得不成樣子：「你，你怎麼⋯⋯」

他輕笑了幾聲：「剛剛有人還說自己很自由什麼的，我覺得是時候要給她一點教訓了⋯⋯」

心中一動，他的唇又輕輕湊了上來，一直在我的唇邊、臉頰、耳垂徘徊。我伸手環著他脖子，臉滾滾地燒著，卻掩不住內心那小小的期待⋯⋯

第二天清晨，隱約感到有人在動被子，我半睡半醒的看看他，只見他己身穿黃袍，坐在床邊看我。正想坐起來時，他卻阻擋著我：「我只是來幫你把被子蓋好，天還沒亮完全，再睡一會兒吧。」

「嗯⋯⋯」昨晚不知被他折騰了多少回，我迷迷糊糊的應了他一聲。只覺他在我額前吻了一下，便從床邊離開了。

btw 樓主真係要搞一搞錯字問題

對唔住大家，我會再Check真啲架啦

尋日一次過嘔咗近9000字比大家
今日減產一下先，一陣間更文

分兩日出一章都無投訴

**他溫柔地看著我：「這些日子我一直都在想，想著要冊你為賢妃。以後，由你來做后妃之首。皇后性格恬靜，與世無爭，到時候你們便可以一起打理后宮事務，好不好？」

第三章：〈樂重逢，怕別離〉

「姐姐，你昨天晚上去了哪裡啊？害我擔心了一整晚。」雁鈴站在廚房裡陪著我。

「⋯⋯」我打開蓋子看看綠豆蒸熟了沒有，臉上禁不住一紅，實在不願回想昨天到底發生過什麼。

雁鈴這個人對這些鎖碎的事情一向不太上心，待她看到我把蒸熟的綠豆取出來時，已經忘記得一乾二淨：「這裡可以多加點糖，會好吃一點。」

「哦。」平日裡都是她在聽我的話。可只要一到了下廚、刺繡這些事情，我還要叫她一聲老師。

我覺著她道：「雁鈴，我覺得你真的可以教教大家下廚呢。」

她搖搖頭：「那樣會很幸苦的，而且其實宮裡大部分的人都會下廚。」

「也就只有我不會了。」我笑了笑。

「姐姐，我不是那個意思。」

我用力地把綠豆捶成蓉：「開玩笑而已，幫我弄弄這個吧！」

兩個人就這樣在廚房裡忙了一個早上，不經不覺已到了巳時，太陽愈爬愈高，原來已經爬到窗前了。我把做好的糕點放進食盒裡，沿著屋外的小徑往養心殿走去。

一直以來我也不太留意他的日常，只知道他無時無刻都跟那些大臣待在一起，幾乎沒什麼自由的時間。若我白天過去，也許他也不一定會在。可還是想去看看，搞不好真的會碰上呢。

自古以來，常道聖人之喜樂不受天氣、個人際遇等外物影響。可我啊，不過是個身世有點特別的姑娘，想笑便笑、想哭便哭，沒有那麼多顧慮。對於現在的我而言，連路邊長出的小草也如此可愛、那怕是地上的小石子，也是亮麗的存在。

遠遠見到李公公站在養心殿外候著，我大喜，立刻沿著養心殿一旁的小門走進去。茶房內，兩個小宮女在茶房裡一邊泡茶一邊聊天，聊的無非都是一些宮裡的小事情，說哪位公公得罪了某一家的娘娘，遭到什麼樣的對待。然而后宮裡那些妃子，有的性格確實不怎麼樣，這樣的事情時有發生。不消說皇上，連我這個女人也聽膩了。

我把食盒放進茶房裡，叮囑她們用碟子把點心放好，再送進養心殿內，然後自己靜悄悄地走到偏殿裡。躲在屏風後偷偷一看，只見他坐在書房旁邊的椅子上，剛好就在窗邊。外面自然柔和的光線穿透紙窗灑進屋裡，為那個在看奏摺的他照明。

要是像平日那樣坐在書桌前，他肯定早就發現我了。我偷偷摸摸的繞到他身後，確認他沒發現我，便調皮地伸手掩著他的雙眼，低頭在他耳邊問：「說，我是誰？」

他頓了一下：「嗯⋯⋯難道是老天爺送給我的仙子？」

我根本沒有預料他會回答什麼，只是想逗他玩而己：「才不是呢。」

「不是仙子嗎？」他手拿著奏摺，任由我遮住他的雙眼：「那便是洛神轉世了。」

「不可能⋯⋯相傳洛神是掌管洛河的神，責任重大，又怎麼會出現在宮裡呢？」我笑著說，也不知要玩到何時。

正想著等一下他要怎麼回答時，他捉著我的手一拉，便把沉思著的我拽到他懷裡。我坐在腿上看著他，臉瞬間紅了大半。

他輕捏了一下我的鼻子：「不是仙子，又不是洛神，那你要我回答什麼呢？」

一想到待會小宮女要端茶點進來，我又急又惱：「你快鬆開，要是被人看到怎麼辦？」

「這裡是朕的養心殿，有誰會進來呢？」他輕笑了幾下：「還是我要告訴所有人，你是我的女人？」

「你⋯⋯」

「好了，不逗你了。」抱著我的手輕輕放開，讓我坐在他身邊。

我朝他努了努嘴：「又在看奏摺嗎？」

「嗯⋯⋯」他瞟了眼桌上的摺奏：「這些都是一般的事務，不著急，有空便看一下。」

沒多久，小宮女便捧著糕點走進來，他看著我：「這不是你最喜歡的嗎？」

「嗯。」我笑著把一塊綠豆糕塞到他嘴裡：「這是我今天早上做的，雖然味道不比外面的好，可還算是能吃的。」

他仔細品嚐了一下：「這味道挺好的。只是我一直都不明白，宮裡那麼多糕點，你為何偏愛綠豆糕？」

我看著桌上淡黃色的糕點：「因為那是我懂事以後，第一個美好的回憶。」

只見他默默地看著我，等著我繼續說下去。那都是過去的事了，再提起也不會覺得沉重：「我還很小的時候，便自己一個人流落街頭了。那時我已餓得不成樣子，卻沒有一個人願意幫我。於是我便一直往前走，走到一個賣綠豆糕的小攤販前面，無力地跪了下來。」

他神色凝重的看著我，我微微一笑：「那時候我已經放棄了，也沒有央求那個大叔給我什麼。想著如果老天爺要讓我的生命就此終結，我也只好認命了。沒想到，那個大叔竟然主動把一塊綠豆糕塞到我手中。也許是因為這塊綠豆糕，才讓我走到今天吧？」

「⋯⋯」他的神情有些沉痛，手搭在我肩上讓我靠在他懷裡：「以後，不會再發生那樣的事了。」

我輕輕靠著他：「其實現在對我而言，已經很幸福了。」

「這些日子我一直都在想，想著要冊你為賢妃。以後，由你來做后妃之首。皇后性格恬靜，與世無爭，到時候你們便可以一起打理后宮事務，好不好？」他問。

我頓了一下，坐直身子看他：「我不想當賢妃⋯⋯」

見他平靜的樣子，似乎早就料到會有這樣的答案。他的神情是輕鬆的：「為什麼？」

「我不想每天步步為營的過活，現在的生活過慣了，倒也挺好的。你說，要是我當了你的妃子，以後藏書閣和禮部的事，誰來負責呢？」

說得理直氣壯，卻又怕他會因此而不愉快，便伸手去摸摸他低抿著的嘴唇：「而且啊，比起站在大家眼前，我更想成為你的後盾。你心煩的時候，有我陪著你；累了的時候，我可以在身邊照顧你，讓大家每天都看到精神奕奕的皇帝，這樣不是挺好的嗎？

他無奈地看著我：「在這宮裡，就數你大道理最多。你不想的話，我也不能勉強，我只是怕你介意⋯⋯」

「我只當不知道。」心中酸楚，可我怎麼能如此自私？強顏歡笑著：「只要你心裡有我就行了。」

眼見園子裡的花快要盛開，新一年也將漸漸靠近了。我和雁鈴天天就在做小花燈，沒想到在這麼短的時間裡，蓮花燈已在藏書閣裡堆積成一個小山丘。每一個都小巧別緻，每一個都別出心裁。

那天早上，我忘記把寫好的燈迷帶到藏書閣去給雁鈴。無奈次下只能再走一趟，卻見九爺急匆匆地拿著令牌往城門方向走去，想必是要出宮了。本想著問他出宮去幹什麼，但在話語間又覺得他有意回避我的問題。只好搖搖頭，由著他去辦差事。

看到九阿哥可以出宮，心裡著實有些羨慕。只因他登基以來，宮裡上下從來就沒有出去過。清晨上朝、召大臣回宮議事、把自己關在養心殿裡，日復一日的循環著。悅春園的花不知是否已經開了？那小徑旁淡黃的稚菊，有好好成長嗎？這些看似很簡單的願望對他而言，會不會是種奢侈呢？

今日更住咁多先

無問題

莊務繁忙，晏啲出文
等文嘅大家要小心肝臟眼瞓可以聽朝再上黎睇文

你都係
btw 咩莊

唔係校內嘅
係校外一個幾大嘅團體，最近活動比較多咁解
中秋呢個好攪笑

大機構，失覺失覺
我呢啲小毒毒淨係識返學返屋企
係唔係要去R人入會

今年春天比往年要暖和一些，園子裡的花已經開了。大概到了過年，便會開得更加燦爛。我坐在藏書閣外的小花園中，把寫好的燈迷貼在花燈上。一邊幹活兒，心裡一邊琢磨著守歲那天，到底會有多少人過來。在宮裡的生活本來就是苦悶而勞碌的，特別是最近兩年宮裡的氣氛更加壓抑。這個年過得及時，真希望大家可以借這個機會輕鬆一下。

「姐姐！姐姐！」一把焦急的聲線傳來，抬頭只見王善正從不遠處跑來。

我立刻擱下手裡的花燈：「怎麼了？」

他臉上卻滿是喜色：「姐姐請隨我來，到時候便知道了。」

我實在想不透，到底有什麼事讓平日木訥的他變得如此興奮。腦子還沒有緩過來，便見他己轉身離開，只好跟上去看個究竟。走著走著，王善有著我來到一堵城牆前停了下來。我四處張望，卻只有冷清的小徑和高聳的圍牆，有什麼好看的呢？

「你帶我來這裡做什麼？」我好奇地看著他。

王善默不作聲地凝視著我身後，不再回答我的提問，便無奈地轉過頭去。只見九爺正從小徑的另一端朝我走來，大步流星。只見他身後是兩個女子的身影，容貌看得不太清楚，卻見到兩件淡雅的衣裳在風中搖曳。九爺轉身看看她們，便貼心地放慢了腳步，三人一起愈走愈近。

到他們真正走到我跟前的時候，我才願意相信自己的眼睛。我走上前去執起她們的手：「夫人、姐姐，你們怎麼來了？」

夫人眼睛看不清，沿著我的聲線摸素著找到我的臉，輕輕撫著：「真的是洛瑤啊！」

「對，是我。」我握著她的手，好奇地問：「你們怎麼會進宮裡來了？」

姐姐笑著道：「是這位皇爺帶我們進來的。」

九爺微妙的眼神看著我：「這可不是我的主意，我也是聽了皇兄的命令才出宮的。」

千雪不解地看著我們倆沉思了一下，突然眼前一亮，若有所思地看著我。可我卻注意到九爺的衣衫像是被什麼劃破了似的：「你的衣服怎麼破了？」

千雪立刻緊張地握著我的手：「我們進宮的時候，在附近的山頭遇到突然冒出的山賊，幸好有皇爺在，我們才可以安全的見到你。」

「真的嗎？」我睜大眼睛看著她們。

「嗯。」九爺手扶著配劍：「那些人似乎是有組織的，這件事要跟皇兄說一下。洛瑤，你先帶兩位去休息，好嗎？」

我點點頭：「你快去吧。」

正想開口說話時，只見千雪轉過頭去看著九爺的背影離開。見她看得入神，我便不再說話了。還好有王善在，把夫人和千雪的行囊先送到我的園子裡，我們倒是可以走到輕鬆些。

一路上周車勞動，以夫人的體力來講，能撐到進宮已經很了不不起了。想到這裡，覺得既感動又愧疚。她們從這麼遠的地方來到宮裡，為的只是與我團聚。而我這個人，卻不能親自去找她們，著實不孝。

我坐在園子裡沉思著，明明自己什麼也沒提起過，他卻已暗中派了九阿哥親自護送姐姐她們進宮，不禁心頭一暖，他對這些竟如此上心。下次見到他時，必定要好好謝謝他。

千雪侍奉了夫人歇下，坐到我身邊好奇地到處張望：「洛瑤，這就是你住的地方嗎？」

我環顧四周，滿意地點點頭：「我從剛進宮起便住在這裡了。那邊是我一個好妹妹的屋子，她叫雁鈴，你們很快就會見到她了。」

「這裡好漂亮啊⋯⋯」她說。

「以後姐姐和夫人都待在這裡，好嗎？」我看著她。

她輕輕點了一下頭：「好。這裡連黃昏都如此特別，太神奇了。」

「姐姐，你們遇到盜賊，到底是怎麼回事？」我問。

她想了一下：「我和夫人一直都在馬車裡，看得不太清楚。只知道馬車走到一半突然停了下來，我便從小窗戶偷偷看了出去。那時皇爺下了馬，跟幾個穿著黑衣的人打鬥了一番，那些黑衣人便匆匆忙忙的逃跑了，還好當時有皇爺在。」

「是嗎⋯⋯」我的腦筋不斷飛轉，這一帶應該是最和平最安全的地方，畢究距離皇城愈近，駐守的士兵便會愈來愈多。可那些盗賊卻跑到這裡來了，難怪九爺要急著去找皇上，這其中肯定有什麼問題。

「洛瑤？」

我回過神來：「嗯？」

「你在想什麼呢？」她問。

「沒什麼，我只是在想你剛剛說的事。在宮裡待慣了，便老是這個樣子。」我朝她一笑：「再過幾天便是新年了，我為了花這燈會花了很多心思呢。到時候姐姐也來玩，好嗎？」

在我的印象裡，京城是最安全、最繁華的地方。即便是一般百姓，也可以自己解決三餐溫飽。這一帶治安良好，按道理應該不會出現這種傷害百姓的事情。硬要說的話，我只想到這些人是來自其他地區的。在京城偷盗，如此大膽的事情他們也願意做，原因大概只有兩個：一是他們膽大包天，二是他們已窮得走投無路。

最讓人煩惱的，便是這些解不開的迷。我坐在床邊，看著千雪和夫人住的那間屋子滅了燈，才安心地躺在床上。早知道多問九爺一些問題了，現在徒有求知的欲望，卻沒有得到答案的方法。既然是理不清的問題，就只好先擱在一旁了。現在才發現，自己好像已有一段時間沒有躺在這張床上了。今天晚上，就好好享受一個人的時光吧⋯⋯

這幾天早上跟千雪和夫人用了早膳，便會帶著她們在宮裡到處走走，看看這些別出心裁的花園。夫人的眼睛幾乎看不見了，眼看著她老是伸手去觸摸身邊的事物，心裡免不了一陣難受。以後那雙手，便是她的眼睛了，外面那萬千世界都由那粗糙的指尖開始。

千雪緊緊握著她的手，三個人在花園之間走著。這樣平靜的日子，是我能給她們最好的禮物。她們為我受的苦已經夠多了，只要她們一天還在這宮中，我便要想盡辦法把自己身上最好的給她們。

只見千雪扶著夫人停了下來，靜靜地看著一邊淡雅的白木蘭。

「怎麼了？」我問。

千雪苦笑了一下：「那是夫人最喜歡的花啊。」

夫人道：「那淡淡的香氣的都聞到了，果然宮裡的花就是不一樣啊⋯⋯」

「夫人若是喜歡，洛瑤在屋子裡也種一些，好嗎？」我說。

只見夫人微笑搖頭：「我想看的話，便來這裡探離它們。喜歡，不代表一定要擁有，像這樣其實也挺好的。」

姐姐笑握著夫人的人：「待夫人想看的時候，便隨時過來看。」

晚上，我把已做完的幾個刺繡拿給千雪看。每次跟姐姐待在一起，都總會想到當年在府上的趣事。那年我還小，什麼都不懂。明明是個姑娘家，卻絲毫沒有顧及儀態，老是和衣而卧，還不會蓋被子。那種個性其實還保留著，只是做起來已經沒有當年舒服自在了。記得那個時候，姐姐也姐常念我，說我只有姑娘的容顏，可骨子裡完全不是那一回事兒。

「洛瑤，你確實進步了很多啊。」姐姐拿著我嘔心瀝血的作品仔細端詳。

我眼睛一亮：「真的嗎？」

她點點頭：「真的。這樣看來，你繡花還比較漂亮。可是要繡動物的話，便可能要再磨練一下了。」

我打趣地說道：「待我那蝴蝶繡完，恐怕已不如現在這般花容月貌了。」

她無奈地笑著：「那就得再用功一點啊，別一提到手工活兒就跑走。」說著，她看著桌上的小盒子：「咦，這是什麼啊？」

說來有些尷尬，那天晚上把盒子取出來看了一夜，卻忘了把它放回原位。我把盒子取了過來：「這個啊⋯⋯裡面有很多零碎的回憶。」

姐姐摸摸我的頭：「洛瑤，能看到你現在如此幸福，我和夫人便放心了。」

看著她的雙眼，心裡一陣酸楚。為我這些微不足道的幸福，你們犧牲了多少？良久，她才接著道：「我知道你在顧慮什麼。可我一直都不覺得那是犧牲，現在想起來，只不過是受了些磨難而已。誰的人生沒有遇到過困難呢？」

我從她手中接過繡好的香囊：「那姐姐覺得，我要把它們送出去嗎？」

她笑著點頭：「當然要了。」

桃花朵朵盛開，一旁的花兒爭相綻放，艶麗動人。只有我身後的水仙和木蘭清新脫俗，獨自散發著屬於自己的美麗。我站在石級上踮起腳尖，眺望著藏書閣外面的人群。他們有的在猜燈迷，有的成群結黨走到藏書閣門前取小花燈，然後大夥兒一起走到蓮池去放燈。籌備得再辛苦也好，只要看到他們全程投入的樣子，這兩個月便沒有白忙活了。

夫人不喜吵鬧，而且這樣擁擠的環境對他而言也不是太安全，只好讓姐姐先照顧好夫人後再過來湊這熱鬧。這花燈會已辦了不下五年，誰也沒想到是一年比一年熱鬧。貫中的原由，大部分在於我們總是馬不停蹄地想出新的點子。辛苦，但有趣。

剛從石頭跳下來，正想去取個小花燈許願時，一位公公叫住了我：「姐姐。」

我轉過頭去：「什麼事？」

咁又唔洗攪下活動咁架姐
我平時都係返學同返屋企Btw中秋啦喎，想食月餅Yoho～

各位今晚一齊食燈籠玩月餅
文都會照寫，但可能會好夜先出到啦
呢排出文出得少，應承大家忙完呢排真係會加速

其實都好多

我懷疑我係唔係俾扶搖巴縱壞咗

人哋出正常量我嫌佢出得少

Btw 推
各位中秋快樂
千里共嬋娟哩句喺討論區好啱用

真心呢

「姐姐請隨我來一趟。」他說

這位公公我之前就見過，他進宮的時間不長，對我一直都是客客氣氣的。我不以為然，隨著他過了去，還叮囑了雁鈴和王善好好看著花燈會，讓大家都可以開開心心的守歲。以前我最怕的就是過年守歲，明明已經睏到不行，還要強行取些事情來做，無論如何也要撐到煙花在天空中綻放，才可以安心睡下。現在倒也沒什麼感覺，晚點睡就晚點睡，反正也不覺得睏。

那位公公帶我來到一個空無一人的城牆下，指著一邊的樓梯：「姐姐從這裡上去就可以了。」

我點點頭，沿著石階一步步踏上去。進宮多年，我常在想那些士兵是怎麼走到城牆上當值的，可到處尋找也找不到可以上去的方法。現在總算是知道了，原來通道在隱藏在這個地方。

許是使用的人不太多，這些石級大部分都很乾淨，而且還很簇新。我緩緩向上走著，只覺得這裡的風比城牆下要大一些。放眼離去，只見到一片漆黑的天空，還有那個站在城牆前的背影。

他穿著皇袍的樣子，倒是挺威風的。我在身後看了半晌，他也沒有察覺到的，於是湊走上前去：「在想什麼呢？」

他本來在看著那片清冷的夜，聽到我的聲音便轉了過來：「你來了？」

「對啊，你在看什麼？」我抵著前面的城牆眺望宮外的風景，不禁目定口呆。

京城裡的萬家燈火仍然明亮著，每家每戶的府上都會貼上大紅大紫的春聯、掛飾，為那純撲的京城風貌增添了幾分喜慶的氛圍。因是春節，街道上行走的人已經不多了。遠遠地看到那裡只有好幾個小夥子走在街上而已。

「哇⋯⋯」我看得入神。

他在一旁看著我：「漂亮嗎？」

「嗯！我從來沒有這樣看過京城的呢。」我看著眼前的光芒說道。

「每次我覺得鬱悶的時候，便會一個人在這城樓上看風景。看著看著，覺得很多事情，咬牙一撐便可以渡過了。」他淡淡地道。

我轉過頭去看他，這裡原來是個屬於他的好地方。現在他出現在這哪，心裡會不是有什麼煩惱？我頓了一下：「怎麼了嗎？」

他輕輕嘆了口氣，手搭在我肩頭上：「沒什麼，只是有人已經好久沒來過養心殿了⋯⋯」

我看著他，突然恍然大悟：「你還好意思說，我還要陪著夫人她們守歲呢。現在我走了，他們怎麼辦？」

「⋯⋯」

他把搭在我肩上的手鬆開，臉上的臉容漸漸消失，整個人也低沉下來。沒想到他會如此在乎我的去向、我的心情。看到他這副冰冷的模樣，我實在不敢跟他玩了。只好握著他的手撒嬌道：「開玩笑而已，我是真的有想你的。」

「⋯⋯是嗎？」他竟朝我不自覺地努了一下嘴。

我借著他的力量湊上去，在他臉上快速地吻了一下，然後笑著道：「像這樣。」

他臉上的神情終於放鬆了一：「那你今晚就留在這裡守歲吧。」

「好。」我毫不猶豫地答道，又禁不住好奇：「你常常來這裡嗎？」

「也不是。」只見他看著不遠處的京城：「以前每次覺得迷惘的時候，我都會在這裡吹風。看到那些那些村落純樸美好的樣子，便會提起勁兒來了。」

我看著他，他的眉眼間雖被一股嚴肅包圍著。但如果仔細一看，其實更多的應是那埋藏在心底裡的溫柔。

很多人以為他是個冷漠無情的帝皇，事事都以達到最大利益為先。只是真正的他確是如此不同，他擁有當皇帝那個最基本的目標和願望。我笑握著他的手：「我覺得自己真的很幸福。」

「怎麼說？」他問。

我看著他略帶粗顯的雙手：「我有一個愛戴百姓、心懷天下的國君。還有一個善解人意，知冷知熱的人待在身邊，難道還不幸福嗎？」

他淺淺的笑了，那天邊的煙火也隨之以綻放了。我放眼望去，只見一朵又一朵燦爛的花兒在漆黑的夜空中閃閃發亮。它們開得如此近，好像只要你願意，他們就伸手可及一樣。新一年，終於要開始了。

「這世上的人，都有無數的願望要朕為他們實現。而你，卻偏偏什麼都不說。」他看著我：「洛瑤，你到底想要什麼？我什麼都會給你。」

我仰著臉看他：「我想要的，此時此刻你已經全都給了。」

見他不再說話，我才想到一件事情：「如果硬要說的話，我現在倒是有一個願望。」

他認真地看著我：「什麼願？」

「我想，這個夏天我們一起去一趟悅春園。」央求的眼神看著他，只因以他的個性，這些消閒的事情不見得是他喜歡的。

他認真地想了半晌，笑看著我：「我答應你。」

「還有一件事情。」我看著他：「我是真的有點睏了，想快點歇著。」

「那有什麼難的？」說罷，他便拉著我的手走下城牆。

在那之後，我終於可以回到禮部當我的閒散宮女。那些小蓮花燈在蓮池中飄泊了一段時間，一直到我看到他們的時候，才想起自己根本沒有拿著小花燈許過願。這片蓮池美景雖沒有我的蓮花燈襯托，卻有我的願望照耀著，倒也不覺得太可惜。

雖然禮部的工作不多，可當值還是要的。白天，只好讓夫人和姐姐在園子裡待著。晚上，我才跟他們一起用膳。因為有姐姐在，我終於不用吃饅頭了。每天回到屋裡的時候，桌上都放了各式各樣的菜餚，有時候連雁鈴也會走過來一起用膳。想不到姐姐的出現，最幸福的就是我們。

那日黃昏，我看著花園的花開到極致，帶著輕鬆的心情從禮部離開。無意間，看到九爺原來就走在前方。只見他一副休閒的樣子，在小徑之中緩步走著，時不時轉過頭去看身邊的牡丹。本想著走上去跟他聊天，卻見一個女子正急匆匆地朝九爺的方向走去。看著那個女子，我不禁笑著停下腳步來，大概是料到她的後果了。

三步、兩步、一步。果然，那個女子猛地撞到九爺身上，九爺立刻伸手去扶，才讓她穩穩地站在自己面前。從前我就常常在想，像九爺這樣的人，在宮裡該是很受歡迎才是。可那些宮女的討論的對象裡，卻偏偏沒有他，難道因為他老是和皇上待在一塊兒？

我看著亭子前那兩個熟悉的身影會心一笑，這會不會就是春天裡，那朵蠢蠢欲動的花兒呢？

咁記得出多啲滿足讀者嘅欲望

講笑咋，唔好chur 壞自己

我努力

㩒錯咗，本身上㩒個上箭咀
希望聽日更到文比大家

負皮我

罰你今晚更

正評返你啦今晚更文
又一日馬拉松式上堂

咁多堂嘅咩

連續3堂每堂差唔多3個鐘
Btw今晚真係會有文好掛住大家

咁癲真係chur 咗啲喎
攰就抖下啦唔需要迫自己出

你啲堂咁癲既我頂盡一堂1個半鐘咋喎

我都唔明點解會咁
精神狀態係直線下滑

唉努力啦
我都俾我啲堂疲勞轟炸

**他苦笑：「我繞了一大個圈，最後還是回到這個樣子。你還會原諒我嗎？」

「我說過了，我不怪你。」我把孩子送回他的懷裡：「你大可不必非要得到我的原諒，這樣也沒什麼意思。最重要的，還是你知道自己在幹什麼。」

第四章：〈長春花，最美的樣子〉

那是一個略帶悶熱的初夏，我正在訥悶什麼時候才可以離開這皇宮出去玩，而大家卻想著今年夏天會熱成什麼樣子。難道大家就不渴望自由和逍遙嗎？

自從十爺被調至邊疆後，朝裡對皇上的議論聲也少了很多。這樣不斷的調配下，他總算是組織了一群屬於自己的勢力。唯獨一個人，他一直都不敢動。那個人便是李恪。這位大將軍手上握著十萬禁軍，必須要先留在朝廷上。所謂一山不能藏二虎，人動不了，也不能就這麼放著。於是皇上便暗中助長夏戰凌的勢力，刻意讓這個人物成為李恪的威脅。

我也是到現在才知道，其實上早朝就是演一場戲。與其說皇上正與大臣議事，不如說他們只是把預先排好的戲演譯出來而已。什麼修定世族宗譜、改變稅收制度、要求地方每年呈交報告文書等等，大大小小的事情，明明前一天就在養心殿裡談好了。卻非要第二天早上，幾個大臣合力把這件事情拿出來討論。待他們演完了，最後這些建議都必定會通過。雖然這種手法確實有點取巧，但還是挺有趣的。

早上走屋子裡走出來，發現夫人和姐姐都不在，大概是到花園散步去了，於是匆匆換了套衣服，打算出去花園找她們。一路走去，今天實在的陽光太好了，讓平日不怕熱的我也覺得有點辛苦。走了沒多久，便決定要到亭子裡先坐下來歇一會兒。

定睛看著前方，那是好久沒有見著的李言承。只見他正向我慢慢地走來，手中卻抱住一個小玩意兒。我默默地坐在園子裡，定待著他走上前來。

「洛瑤，我特地把他抱過來的。」說著，他把自己懷裡的裹成一團的東西遞到我面前。

我無奈地看他遞來了什麼，只見一雙又圓又明亮的眼睛盯著我看。我看了他半晌，他竟哈哈地對我笑了起來。笑聲如此動人、如此純真、如此清澈，把周遭的人都融化了。我把小孩抱在懷裡：「這就是你們的孩兒嗎？」

李言承坐了下來：「可愛吧？」

那孩子一直看著我，我用指尖輕輕撫過他的臉頰，一種奇妙的感覺湧上心頭。我看著李言承：「他叫什麼名字啊？」

「他叫文鴻。」他笑了笑：「是孩子的娘親取的。」

「文鴻⋯⋯」我笑看著懷裡的小糰子：「你將來肯定會比你爹更有才華的，是不是？」

只見李言孩苦笑了幾下：「他肯定會比我好的⋯⋯」

我抬頭去看他，他看著文鴻道：「我這大半生都在謀略和策劃的世界中渡過。直到這個孩兒出現，我才真的體會到，平凡也許才是我最好的選擇。我就是不為自己，也要為他著想。他是無辜的，我不能連累他。」

「⋯⋯」懷裡的孩子看著我，露出燦爛的笑容。只要是正常人看到他，都恨不得把整個世界都放給他。當然，我們可以選擇給他一個怎麼樣的世界。看著李言承的雙眼，我心裡有一絲絲的不安，他到底想說什麼？

「洛瑤，這次，也許是我們最後一次相見了。」他說。

我不解：「為什麼？」

「我已向皇上提出要辭官。」他頓了一下：「以後，我們想帶著他，過輕鬆愉快的生活。我這個做爹的，也只能做到這些了。」

我無奈地朝他一笑·：「這孩子真幸福。」

他苦笑：「我繞了一大個圈，最後還是回到這個樣子。你還會原諒我嗎？」

「我說過了，我不怪你。」我把孩子送回他的懷裡：「你大可不必非要得到我的原諒，這樣也沒什麼意思。最重要的，還是你知道自己在幹什麼。」

「⋯⋯」聽了我的話，他抱著孩子沉思。

「趕快回去吧，別讓孩子在這天氣下呆這麼久。」我道：「保重。」

他抱著孩子緩緩離去。走了好幾步，突然回頭看我，然後又自顧自地往前走。他的身影在我眼眸裡消失，原來就是這麼一會兒的功夫而已。李言承的一生，竟是因為一個孩子而停下腳步來的。我不禁側一側頭：小孩的力量有這麼強大？如果是這樣的話，那些皇爺、阿哥府上的孩子，怎麼沒有這種力量呢？

這樣跟李言承聊了一會兒，估摸著姐姐她們早已回到屋子裡去了。我在亭子裡坐了一會兒，才站起來向屋子的方向走去。平日在宮裡常見的花換了個樣，牡丹花兆頭好，所以要保留著。但今年夏天，花園裡倒是出現了不同顏色的小花朵，他們一年四季都在開花，絲毫不受外在環境影響，不管逆境順境都能綻放自己的美麗。那是最可愛的長春花，他們也是給我的感覺最特別的的一種花。

風足過，這些花兒在向我朝手。記得那年我曾大膽地在園子裡摘了些菊花回去加在茶中，嚐嚐會是什麼滋味。如果被打理花草的人知道我這麼對待他的花兒，不知道會是什麼反應。當然，那味道對愛喝清茶的我而言是不太討好的。

正享受心神安定的時光，九爺卻跑到我身邊與我並肩走著。我不屑地看了他一眼：「怎麼了？我在安靜地賞花呢。」

「沒事也不會找你啊。」他說。

我停下腳步來好奇地看著他：「發生什麼事了？」

過了半晌，他才開口：「這是跟皇兄有關的，他最近心情不大好。而且今日早上⋯⋯」

「今日早上？怎麼了？」我問。

「今日早上，皇兄去向大后請安。太后不知從哪知道了十弟在邊疆病重的消息，還說十弟可能捱不過這一關。」他看著我：「今日太后要皇兄立刻把十弟召回宮裡來，還大罵皇兄不念兄弟之情，絲毫沒有親情可言。又問皇兄也有孩兒，難道就要看著他們像自己這個樣子嗎？」

我的眉頭角不自覺湊在一起：「那皇上不可以把十爺調回來嗎？」

只見九爺搖著頭嘆了口氣：「皇兄不把十弟調回來的原因有很多。以前，是為了心裡那一道氣。現在，卻是因為一瞬間找不到人代替。」

「是嗎⋯⋯？」我覺著他的眼睛，不是不相信，而是覺得有很多事情，大概都被美化了，才進到我耳朵裡的。

他看著我：「洛瑤，如果你選擇在這個時便懷疑皇兄，我和他對你都會很失望的。」

「那你能不能告訴我，皇上和十爺小時候到底發生過什麼，才會變成現在這個樣子？」我堅定地看著他：「別告訴我那十爺是太后親自帶大那些借口，太沒誠意了。」

「⋯⋯」他苦有所思地看著我，似乎在沉思著要不要開口跟我講這個故事。不待他作出選擇，我以做好聆聽和消化的準備。

聽日必須有更多文比大家
大家等我

你地真係好有心

傻啦，你寫得咁好，點樣唔支持你

他看著前方長得正盛的那朵長春花：「太后一直都不怎麼喜歡皇兄，很多時候見了就像沒見著一樣。十弟雖是他的親弟弟，可因為太后的寵愛，他心裡也裝不下皇兄這個哥哥。皇兄打小就靠自己一個人打拼，也因為這樣，當年你看到皇兄天天待在藏書閣裡。那其實是他的習慣。」

「⋯⋯」不知怎的，我聽得入神。

「大概是皇兄十三歲左右的時候吧，那年是皇兄在父皇面前最鋒芒畢露的一年。當年他自己隱瞞皇子的身分跑去參加廟廷榜，結果還得到了狀元。這件事情被父皇知道了，讓父皇很是高興。畢竟宮裡從來沒有過皇子去參加廟廷榜的，而且皇兄還是個狀元，這確實為我們皇族添了不少面子。」

沒想到皇上跟我一樣，也參加過那種考試，難怪他對廟廷榜出的題目有那麼多意見。說實話，先帝也沒那麼多要求。

九爺看著我笑了笑，又回到原來的臉：「所以皇兄十三歲時，就經常進出朝堂議事。也算得上是是除了太子以外，最年輕的一人了。但因為實力的差距，父皇很多時候都是向著皇兄的。沒想到，這樣的好氣象卻礙了一些人的眼。」

他眉頭一皺：「正是那年七月，二哥和十弟合力找人把皇兄捉走。他們把皇兄捉到一個不知名的山頭，當時皇兄裡困在那個山頭足足有十天，才被士兵尋到。皇兄手臂上那道又長又深的傷疤，便是當時被一頭野狼襲擊所致的。還好皇兄當年總是帶著我送他的匕首，才保住了性命。可士兵找到皇兄的時候，他已經全身乏力，沒多久便昏了過去。」

我眼睛睜得大大的看著他，他手臂上的傷疤，我怎麼沒有注意到？一直以來，我都覺得這些皇子貴族要面對的，無非就是那些權力的遊戲，沒想到這些還遠遠不夠，他們那是你死我活的戰爭，不達目的，誓不甘休。

我不解地看著他：「為什麼⋯⋯為什麼他們兩個沒有受罰？」

聽了，他不禁苦笑了幾下：「他們又怎麼會受罰？有現今的太后在，只要說一句『有刺客』，很多事情便可以不了了之。皇兄大難不死，可之後的日子他們也沒少對付皇兄，你也是見過的。」

看著我：「所以我們現在看到的皇兄，確實經歷過很多磨難才走到今天的，只是能體諒他的人很少。我追隨皇兄，除了因為我從小跟他一起長大，更多的，是因為我佩服他堅韌的個性。現在的一切，都是他應得的。你現在懂了嗎？」

我搖搖頭，不是不懂，而是覺得不可思議。那個人經常待在我身邊，我卻絲毫沒有察覺他內心的不安和恐懼，任由他一個人硬扛著。難道要讓他這樣扛一輩子嗎？

我有點懊惱：「為什麼會這樣呢？」

他輕嘆了一口氣：「我啊，能帶給皇兄的只是朝政和軍事上的支持。上朝的時候只要有我和其他幾位大臣在，沒人敢對皇兄亂來。可是下了朝，那便是我管不著的事兒了。後宮女子雖多，可那終歸是沒有任何情義的女人，整天除了爭風吃醋以外就什麼都不會。可你不一樣，更何況皇兄對你的感情，你不可能可知道的。」

「⋯⋯」花兒隨風擺了幾下，我下意識地看了過去。確確實實，九爺一個男人，又怎麼安慰自己的皇兄呢？支持和安慰，終究是有點不一樣的。九爺言下之意，不過就是想讓我明白，他給不了皇上的，我可以給。

九爺一臉輕鬆地笑了笑：「我要說的都說完了，你還有什麼想問的嗎？」

我的腦袋還沒有緩過來：「嗯⋯⋯是沒有了。」

「反正剩下的就交給你了。」

本還想留住他問話，可他卻已經邁步離開，也許還不是時候吧？恍惚間，卻看到他腰間繫著一個搖搖晃晃的小玩意，總覺得有點眼熟。可一時半刻，卻想不出在哪裡見過。我搖搖頭，往自己的屋子走去。

按理說，我該會覺得現在的皇上有點陌生吧？畢竟我突然參與到他的過去，了解他的經歷和感受。可我現在卻絲毫沒有這樣的感覺，反而有點自責。為何自己如此自私，可以欣然地接受他對我的好，卻絲毫沒有付出過自己的愛。若不是九爺的出現，我也許真會以為這一切都是理所當然的。洛瑤啊，虧你唸那麼多書、看那麼多情詩，怎麼就這麼笨呢？

不知道他現在怎麼樣了。眼看著這天還沒有開始變黑，他大概還在與大臣議事，要不就是在看奏摺，各種各樣的政事。

夏天的白晝總是那麼長，我坐在姐姐的屋子裡抬頭看天上的雲。那些雪白的雲兒一直隨風前進著，卻不會被風吹倒。他們懂得變通，這邊風大了，換個形狀便會變成鴨子。待那邊風起的時候，他們又可以化作一隻綿羊。這一秒看是這樣，下一秒再看，已經是另外一個樣子了。想要真正認識他們，最好把他們的每一刻都記在腦海裡，這樣就不會因為錯過而覺得可惜了。

晚上跟千雪囑咐了幾句，便往養心殿走過去了。走到殿外，見裡面燈火通明，就知道他還在處理政事。原來李公公就站在殿外候著，他看到了我，微微一笑。

從侍奉先帝到現在，李公公在宮裡待了不下三十年，這些年他是愈發地衰老，頭上的銀絲也長出了不少。我走上前去朝他禮貌地作了個福：「李公公。」

「來看皇上嗎？」李公公笑著問。

我點點頭：「公公，皇上心情如何啊？」

只見李公公搖了搖頭：「不怎麼好。剛剛有快馬送了奏摺過來，不知道又發生什麼事了。你若是進去的話，記得要小心一些。」

「這陣子皇上又沒怎麼休息了，是嗎？」我問。

他點點頭：「你怎麼知道的？」

我笑了笑：「看到你憔悴的樣子就知道了。公公先回去吧，我來侍奉皇上就好了。」

公公笑看著我：「那便拜託你了。」

我目送著李公公離開，才一個人走到養心殿裡。剛走進去，便見那些小宮女都在裡面候著，大概也和李公公一樣，熬了好幾天了。養心殿人手雖比別的宮殿多，可天天這樣當值，任誰也受不了。她們一看到我，眼睛便閃閃發亮。我把手指放在嘴巴前，讓她們不要作聲。接著使了個眼色，讓她們先回去休息。

這麼看來，我怎麼有點像大家的救命稻草？

我聳聳肩，徑直走進書房。只見那個穿黃袍的男人坐在書桌前看奏摺，眉頭一直緊緊湊在一起。再這麼下去，他額頭上那兩條眉毛都要貼在一起了。我悄悄走過去，不知道他在看什麼呢？

半晌，他突然「呯」的一聲把奏摺扔到桌上，疲倦地揉了揉眼睛。恍一抬頭，便看到了我。

既然已經被看到了，也就不必鬼鬼祟祟的了。我默默地移步到他身邊柔聲問：「怎麼了？」

他坐著拉了拉我的手，讓我坐在他身邊：「你不是要陪她們嗎？怎麼來了？」

我看著他的雙眼，竟覺得一陣陣歉意湧上心頭，為什麼我會如此自私？

「我來這裡不好嗎？」說著，我瞟了一眼他扔在桌上的奏摺：「你還沒告訴我，到底怎麼了？」

「⋯⋯」

本想著他會告訴我，又或者把我帶到其他話題去。只是他看了我半晌，還是沒有說話，讓整個氣氛有些尷尬。

良久，他才語帶沉痛地開口：「我好像做錯了⋯⋯」

我看著他的臉一動不動：「怎麼了？」

「十弟在邊疆病了。剛剛快馬送來奏摺，奏請把十弟的屍首帶回宮中，再作處置。」他低頭看著我的手。

「⋯⋯」我默默地把他的語又重覆了一遍。只有一句話我思來想去，還是不敢相信自己的耳朵：十弟的屍首⋯⋯

「十爺他⋯⋯？」我小心翼翼地看著他的神情。

他低著頭：「這次，母后永遠都不會原諒我了⋯⋯」

我看著他，心裡不禁一陣酸楚。我腦中只有那個沉穩、堅毅、聰明的帝皇，卻從來都沒想到，他也會疲倦的時候，他也會有脆弱的時候。他可以疼我、可以關心我，可他終歸需要一個人來照顧他的想法、他的情緒、他的脾氣。是因為這個，九爺才會來找我的嗎？

握著他的手鬆開，我伸手去摟他，讓他把頭靠在我肩上。手輕輕撫著他的背：「沒事的，我們都懂⋯⋯」

他靜靜地靠在我身上，這就是他的其中一部分。如若我眼中只有那個當機立斷、處事乾脆利落的皇帝，那我跟他後宮裡的那些女子有何區別？我要做得更多，至少要像九爺一樣成為他最堅實、最可靠的後盾。讓他放下那嚴肅的面具後，可以把真正的自己呈現在我眼前。

良久，感覺他的心情似乎比剛剛輕鬆一些了。我低聲地道：「皇上啊，是我見過最特別的男子⋯⋯無論遇到什麼事，他都會殫精竭慮的解決問題，不會受到旁人一絲阻礙的。我總是在想，這個男人到底是如何做到這樣堅強的呢？」

他從我懷裡坐起，臉仍與我靠得很近：「是這樣嗎？」

我輕輕一笑：「對啊，我的男人，無論任何時候都那麼強大。」

他一瞬間頗為情動，一轉身把我壓到長椅上：「這是你第一次說這樣的話⋯⋯」

看著他深邃的眼睛一點點地把我吞沒，我立刻紅著臉伸手去抵著他：「別鬧了，我有正事跟你商量。」

「什麼正事？」他問。

我輕輕把他推開：「你先坐起來一些，我才告訴你。」

我坐起來了拉了拉自己的衣裳，看著他：「你不是答應我這個夏天要去悅春園看小稚菊的嗎？怎麼一點動靜都沒有？」

「我⋯⋯」他看著我愣了一下，果真如我所料，他的確是給忘了。

他看著我：「我明天就讓人去準備，好嗎？」

「你不能一天十二個時辰都在工作，這樣身邊的人會擔心你的。我剛碰到李公公，他的臉色比以前更差了，不如就借這次機會讓大家休息一下，好嗎？」

他想了一下，讓是答應了，卻裝出一副半信半疑的樣子：「我怎麼覺得你還有其他原因呢？」

果然是一國之君，什麼也瞞不了他：「那你有沒有注意到九爺最近有什麼不一樣？」

「九弟？他還是那個樣子啊。」他疑惑地看著我。

「真的沒有嗎？」我半瞇著眼調皮地看他。

他仔細想了一下：「我是真的不覺得他有什麼特別，你看到什麼了？」

「沒有⋯⋯」我想了想：「不過是看到他腰上繫了個香囊而已。」

「所以，你是覺得九弟有心上人了？」他問。

我搖搖頭：「雖然說那也不能代表什麼⋯⋯」

他突然認真地看著我：「對了，我怎麼沒有收到過你送的香囊？」

「呃⋯⋯」

他伸手到我跟前：「我的香囊呢？」

我總覺得，不會應付的時候選擇逃避是一種明智的表現：「我睏了，你也別太晚，趕快去歇著吧。」一邊說，一邊悄悄大步離他而去，然後徑直走到偏殿裡去。

記得不想久前，李公公說過我是一個很有趣的女子。無論多大的事情攤到皇上頭上，不管那天他發了多大的脾氣，只要一見著我，所有煩惱都會一掃而空，對待下人的態度也會寬容很多。所以也不難理解，我剛剛進殿時大家那副欣喜若狂的樣子。

事實上，我不為誰，就是為了那個男人而已。我試著把這個男人，和皇上這重身分分隔開來。下了朝，脫去了黃袍，他就是一個男子而已。

第四章未完聽日繼續

慢慢嚟，唔急嘅

盛夏來臨，今年果然如我所料，比往常更加悶熱了。初夏時千雪還怕夫人堅持不了這麼遠的路程，打算就這樣陪她留在宮中，不跟我們去悅春園。只是當真正的夏天來臨時，她和夫人都恨不得到我說的那個地方待上一會兒，那怕是幾天也好。

我當然不能扔下她們不管，那個陽光明媚的早上，好幾輛馬車從宮裡出發，往那個久違了的悅春園前進。

「我們現在要去哪？」夫人問。

千雪姐姐坐在她身邊：「我們去悅春園避暑。」

夫人想了想：「哦⋯⋯洛瑤也在嗎？」

「夫人，我在這裡。」我坐在一旁摸了摸夫人的手。

「洛瑤，我們現在要去哪啊？」夫人捉住我的手。

我瞬間愣了一下，剛剛夫人沒聽到姐姐的話嗎？為什麼會這麼問？沉默著，立刻看了看千雪，只見她無奈地看著我搖搖頭，眼裡盡是失望和心痛。

我緊緊握著她的手：「我們現在要去悅春園，那裡是個好地方。」

從小窗戶看出去，可以看到道路旁的鳳凰木已經長出大紅的花朵來了，上面還站著幾隻小鳥在高歌，到底是呼朋引伴，還是自娛自樂呢？

馬車一直往前走，走過那道河上的小橋，旁邊有幾隻蟬在叫個不停。只要牠們其中一員開始發聲，其他的蟬便要跟著附和，誰都不許落伍，真是有趣。不知道帶頭高呼的那隻蟬，到底長什麼樣子的呢？

到了悅春園後一番整頓，原來早就日落西山。這個地方說大不大，甫走出屋外，便見到一個小廝捧著一疊高高的奏摺走過。之後這幾個月恐怕也要帶勞他了，皇上雖有適齡的兒子在身邊，可他還是不能把政事全都交給他們。結果才出此下策，讓人每天騎馬把該批閱的奏摺送到悅春悅來，好讓他可以繼續理政。

我看著眼前的日落伸了個懶腰，順道嘆了口氣。當皇上果然不容易啊，那真的不是一般人可以幹得來的。更何況他從不假手於人，事無大小都要親自過目，自然比一般人要更辛勞了。

千雪為夫人打點好以後便溜了出來：「今天的日落好美啊。」

「對啊⋯⋯」在悅春園看到的，和宮裡比起來顯然又是另一片天了。

我回過神來看她：「姐姐，夫人剛剛在馬車上⋯⋯到底是怎麼了？」

她看看我：「你是想說，夫人問了一樣的問題，對嗎？」

「嗯。」

「其實夫人還沒進宮以前都會這樣，只是現在好像愈來愈常犯了。剛開始的時候，我還以為她只是一時沒聽清楚而已。可長此下來，卻覺得似乎沒有那麼簡單。」說著，姐姐和我一起坐在屋子外的椅子上。

「有沒有讓大夫看過？」我問。

從提到這個話題開始，她的臉上就只剩下無奈：「已經看過了，說這是健忘之症。不知道原因，所以根本無法對症下藥。」

我的心一沉：「怎麼會這樣呢⋯⋯可是現在大夫的記性愈來愈差了，以後會變成怎樣啊？」

她搖搖頭：「我連想都不敢想了。」

我此生能接觸到的老人家就那麼幾個，卻從未聽過他們會有這樣的變化。這世界上竟然有一種病，是大夫起得了名字卻又治不好的，確是把我那些既有的概念全部推翻。如果大夫都不知道的話，那便讓我來找答案好了。醫書而已，我又不是沒有看過。

「洛瑤，我覺得有些事情我們始終都是要明白的。」

「什麼事？」

她看著我：「夫人即便再有心陪我們，她的年紀始終已經大了，我們真的不能再強求什麼。如果她的一齊都尚算安好，其實讓她這樣開開心心地生活，不也是一件好事嗎？」

我坐在椅子上乖乖地聽著千雪講話，只聽她又開口：「以前，夫人每次想起老爺的時候便會不自覺地流淚。可自從得了這個病，夫人的心思明顯少了很多。至少現在的她是開心的，我覺得這樣就已足夠了。」

在夫人的事情上，我一直都以姐姐的意見為先。我還沒進府的時候，姐姐便已待在夫人身邊了，她比誰都了解夫人到底需要什麼、不需要什麼。現在聽起來，姐姐的想法是對的，反倒是我被那莫名的執著絆住了手腳。

我若有所思地托著頭，卻見九爺在外面經過，與我的眼神對上後，不但沒有上來找我聊天，反而匆匆離去。

什麼情況？他見了我從來不會躲的。

千雪見的側著頭，好奇地看著我：「洛瑤？你在看什麼？」

我轉過頭來看她：「喔⋯⋯剛看見有個人從外面經過，卻沒有進來，覺得有點反常而已。」

「可能就是碰巧路過而已。」她說。

我淺淺一笑：「可能是吧⋯⋯」

悅春園在我眼中有種世外桃源的感覺，其中很大部分的原因是因為它沒有那麼多高聳的城牆，不會給人如此龐大的壓迫感，還有一個原因是這裡人煙十分稀少。平日在宮裡走動，不出十步迎面總會有幾個人經過。可這裡卻不一樣，名單外的人全部都不許隨駕同行，讓這個環境突然清靜了許多。

這次最不習慣的，是沒有雁鈴的陪伴。以前每次出宮去玩，我都總會跟她在一起。可現在她已是藏書閣的掌事宮女了，她若不在的話，藏書閣就沒有主子，那下面的人可是會鬧出大事來的。無奈之下，只好讓她留在宮中了。

正是晌午時分，外頭的太陽猛烈得很，卻又帶有陣陣涼風吹來，倒也不會覺的難受。我坐在窗前吹著風，有一下沒一下地翻著書本，無聊得很。千辛萬苦才來到這裡，卻好像沒什麼事情可做，感覺有點小失落。書裡記載了很多曾經出現的奇難雜症，卻好像沒有跟夫人相符的記錄。我無力地靠在椅背上大嘆一口氣，這些我真的不在行啊。

托著頭看著外面一搖一擺的花花草草，腦中浮現的卻是九爺那天躲我的神情。我認識他那麼多年以來，他這個人做事素來光明磊落，從來就不會閃躲。到底他是在幹什麼呢？會不會是，他要躲的人不是我？

我瞬間把手放了下來，難道他要躲的人不是我？

晚上，我被帶到皇上身邊看著他批閱奏摺。實際上，我只是托著頭在一旁看著他，也不知道他到底要弄多久。眼見他一本本地翻閱著，從左到右看了一遍，又從上到下再看一遍，才緩緩地下筆書寫。難怪他要花這麼長時間看奏摺了，即便是雞毛蒜皮的事情他也可以特別認真。

我坐在他身邊，靠著旁邊的軟枕。只覺的睡意漸濃，沒多久便昏昏沉沉地睡著了⋯⋯

半晌，才感覺到有人用手撫過我的臉頰。我輕輕張開雙眼，只見他正微笑著看我：「睏了就先去歇著吧。」

「奏摺看完了？」我問。

「差不多了，要不要讓人來侍候你更衣？」

我搖搖頭：「你既看完奏摺，那便陪我出去走走，好嗎？」

他「嗯」了一聲，便牽著我走出殿外。剛走出去，便覺一陣晚風襲來，把白天的炎熱一掃而空。

天色已經全黑了，我時不時會看向天空。那漫天的星海跟當年一樣耀眼，只是今天少了那個圓月。不過這一輪彎月倒是為黑夜添了幾分神秘感。

他牢牢地握著我的手，我低頭看著他。這雙粗糙的手，不知道經歷過多少苦難才能走到現在。可是也因為這樣，這雙手的力量足已讓身邊的人覺得安心、可靠。

我看著道路兩旁盛開的花兒：「今年的長春花開得很漂亮啊。」

「嗯，今年他們確實花了不少心思。」他淡淡的道。

「你會要求他們種什麼花嗎？」

他搖搖頭：「我只是讓他們把這裡弄得有活力一些，沒想到他們會用這種花。」

「像這樣挺好的啊，這種粉色的長春花淡淡的也很好看。」我說。

他雖只是默默地牽著我走，可嘴角還是微微上揚的。比起跟我認認真真地坐下來聊天，他似乎更樂於聽我有一搭沒一搭地胡說八道，這樣他就不用廢神去回應我了。

我指天著上那顆明亮的星：「你看，那顆星星很亮啊。」

「嗯⋯⋯」他朝著我指的方向很去。

「我常常想，這星星是不是每天都會換一個位置啊？今天我看到他，隔天再回來的話，他卻已經不見了。」

「是嗎，我怎麼不覺得⋯⋯」

不待他說完，我便停了下來，看著花園裡那個亭子。只見九爺正坐在在那個涼亭之中，手裡握著一個小玩意在仔細端詳著，一副正在等人的模樣。

「那不是九弟嗎？」皇上站在我身邊，看著不遠處的那個他。

我拉著他：「先不要過去。」

「⋯⋯？」他不解地看了我半晌，然後站在我身旁往那個方向看著。

沒多久，果真有一個女子走了過來。我仔細一看，那竟然是姐姐。只見她走到九爺身邊坐了下來，兩個人在那裡聊天。

我看著身邊那個不明狀況的男子：「現在你懂了吧？」

「別太早下定論，你看。」他一動不動地看著亭子裡的兩個人。

我轉過頭去看，卻見到九爺把手中的香囊還給了千雪。這下倒是我猜錯了，我不解：「為什麼？」

「走吧。」說罷，他便拉著我的手離開。

一路上我看著他若有所思的樣子，好像早就知道九爺會這麼做似的。一直到了那片小小的草地上，他才被我盯得停下腳步來，笑看著我：「想知道原因？」

我點點頭。

他扶著我在草地上坐下：「那個香囊，九弟是不會收的。」說罷，他便坐在我身旁：「九弟的府上其實有好幾個女人，只是他這一生愛過的卻只有一個。那個與他難得真心相愛的結髪妻子。」

「他的妻子？」我看好其地看著他。

他無奈地笑了笑：「像我們這種人，又怎麼敢談兩情相悅？可九弟不一樣，本來他和他的妻子成親時，兩個人互不相識，自然就談不上喜歡，九弟對她從來都是不理不采的。可每回九弟在挑燈夜讀的時候，她總會伴在身側。長此下來，他們倆便經常一起讀書寫詩，感情便愈來愈好了。」

我有些訝異，可更多的是欣賞：「那也算是遲來的兩情相悅了。」

「後來，九弟的妻子病了，很快便離開了他。自那之後，他總怪自己沒有早點珍惜她，現在只留下滿滿的思念和遺憾。也因為這樣，九弟便沒有再納過妾了。」這個皇帝，居然會開口跟我說自己弟弟的事情。

「原來九爺是這麼深情的男子啊⋯⋯」我看著地上的小草。

他往後一仰，便輕輕的躺在草地上：「我們這麼多兄弟裡，就數九弟最重感情了。」

「那你呢？」我笑著問他。

他不以為然：「我不會啊，男兒志在四方，我的目光遠得很。」

「你！」他明知道我想聽什麼，卻故意笑而不語。一氣之下，我翻身跪在他身旁，伸手去撓他的腰。他卻沒有想像中那麼怕被撓，只是笑著縮了一下。把手一拉，便將我拽在懷裡。

我側著頭靠在他胸前，只聽到一下又一下的心跳聲，沉穩而有規律。

他摸摸我的頭：「聽到了嗎？」

「嗯。」我漫不經心地應了一聲。

「現在這個天下，都以他為首，他不可能不顧。可他的心，卻只想把他自己的世界毫無保留地交給她。那肯定不比這大好山河寬廣，卻比任何一個地方都要溫暖⋯⋯」

晚風輕輕撫過我的臉頰，他的心跳仍在耳旁迴盪著。該說什麼？我只願這麼靜靜的地躺著⋯⋯

希望good end

巴打返緊學仲幫我推post

有空堂嘛同埋就算上緊堂都照推無誤
不過呢排算上嚟上得無咁密

等閒先上黎睇下囉
準備定文比大家
btw尋晚實在太忙冇更到，今晚更返

等你

**心裡一沉，先帝在位三十年。我六歲的那一年，他便已經在皇帝的位置上。如果這一切都是他的旨意，那麼……

第五章：〈蝴蝶與花，從不是互相依存〉

「先把茶葉放在紫砂壺之中，水燒開了以後不能立刻倒下去泡。水要先放涼一些，不然會影響茶的味道。」我站在茶房裡看著小宮女泡茶。

來到悅春園才發現，跟在皇上身邊的宮女們對茶葉也不是很有研究，很多時候都不知道自己在泡什麼。這麼一來，泡出來的茶又怎麼會好喝？大概如意也有教過她們，只是她們不一定會擺在心上而已。

在宮裡的時候我也留意過，他坐在桌前看奏摺時，偶爾也會喝喝案前擱著的熱茶，可有的時候卻只喝了一口，便連茶杯都不再碰了。

小宮女把茶泡好，便想著把茶倒至公道杯中，再分到茶杯裡。我輕輕截住她的手：「信毛陽尖，頭泡苦，二泡甜。想要好喝的話，便得把這一趟的茶湯倒掉，明白嗎？」

她點點頭：「明白了。」

頭泡苦，二泡甜。我想，連他也不記得自己說過這樣的話了。

屋子裡掛了不同的畫作，梅、蘭，竹、菊，一年四季就這樣簡潔地呈現在眼前。再往前走一些，便會看到一個整齊櫃子，裡面有不同的書卷靜靜地躺著，另一邊還放了瓶花，清新淡雅。

一步步走去，走到房子的最盡頭，我總會看到他的身影。今天的奏摺大概還沒有送到，所以他提著毛筆在桌上漫不經心地畫畫，很快便注意到我。

我淺淺一笑，在他身邊擱下了茶：「在畫什麼？」

他滿意地看著案上的畫：「這個，是我想像出來的宮殿。」

「什麼宮殿？」我問。

他看著我：「你的宮殿。」

「我的宮殿？」

他拉著我坐到他身旁：「我打算在宮裡幫你建一個新的住處，這樣你跟你姐姐她們便可以一起住在那裡了。」

我不懂：「現在那間屋子也挺好的啊，我都住了那麼久了。」

「那間屋子也有些時日了，幫你再建一個不好嗎？」他笑著問。

我笑著執起他的手：「你的心意我都知道，只是要建一座宮殿免不了又是人力物力的消耗，我覺得真的可以不用。」

「洛瑤。你能不能告於我，你到底想要什麼？」他看著我：「我總想著把最好的都留給你，可很多時候你卻不願接受，你讓我怎麼辦呢？」

我笑了笑，沒想到他也會有這樣的煩惱。與其說他不知道我想要什麼，不如說他害怕自己做得不夠多。他的心思，我大概還是懂的：「其實我已經是個很幸運的女子，我想要的，你已經全都給了。」

只見他定定地看著我，我又開口：「不過硬要說的話，我倒是有一個願望。」

「什麼願望？」他問。

「你看完奏摺，如果還有時間的話就陪陪我，好嗎？」

「就這樣？」他見我點點頭，笑著答應了。

話音剛落，便有一位公公跑了進來：「參見皇上，楊太尉求見。」

他坐在我身邊側了側頭：「他居然來了悅春園？快宣！」

那公公轉身便跑了出去。既然他要議事，我也不好待在這裡了。他看了我一眼，我微笑著點了點頭，便去了書房後面的睡房裡待著。

我站在床邊，看著簾子上掛著的玉牌，上面雕了一個龍的圖案，生動傳神。記得進宮以前，偶爾也會在府上看到玉器。不過很多時候都是夫人和老爺身上的飾物，很少會用來裝飾房間。到了宮裡卻不一樣，金器銀器不是人人都可以用的，取而代之的就是玉器。只是，我總覺得玉器比金銀首飾要有意思得多。

外面傳來皇上低沉的聲音：「朕之前讓你查的盜賊可有什麼結果？」

「回皇上，已經查出來了。該批盜賊是從西北怡族一路走來的，現在京城裡的情況已被控制。但從西北到京城之間的幾個縣城，讓是有大批盜賊在危害百姓。」一個大臣回答道。

「放肆！」這是我第一次聽到他發脾氣：「這怡族不是一直都有張之宏管的嗎？他人呢？」

「回皇上，經微臣調查，這怡族早在一年前就不歸張大人管了。據微臣所知，怡族早年已被邊境的一些外族入侵。這些外族所形成的勢力已漸漸強大起來，是以怡族不少百姓也歸順了這個勢力。然而張大人為了避事，竟成了他們的傀儡……」

不待那大臣說完，茶杯碎裂的聲音便清脆地傳進耳中，他是真的氣極了。只聽到那大臣立刻說道：「皇上息怒……皇上息怒……」

「傳朕旨意，讓夏戰凌派軍，從京城一直沿路掃蘯，冒必要還百姓一個安寧，把外族人一律誅清。怡族人、還有歸順於外族的子民一律拿下。把張之宏給朕押回來，處以極刑。朕倒要看看，他到底有多怕事。」

「臣領旨。」

外面特然一片寧靜，只聽到他沉重的嘆氣聲。整個對話下來，我只能無力地坐在床邊。姐姐她們進宮前遇到的盜賊居然是怡族人，而且他們的頭領還是西北的外族？他們又怎麼會歸順於外族呢？怡族雖是一個偏離京城的地方，歷朝歷代的皇帝也給予他們很大的自由。可是那裡的人，絕不會幹出這種有違道德的事情，當中是不是當中有什麼誤會？

我坐在床邊，心思突然紊亂起來。從先帝駕崩前到現在，我從來沒有設想過會有戰爭的發生。進宮以來，發生過的事情雖多，可我從不曾聽過有事情需要動用到兵力。可現在，他卻說要從京城一直往外打，到了怡族抓到人了再回來。這無疑是一場大規模的搜捕，只是，是有這個必要嗎？

心裡一沉，先帝在位三十年。我六歲的那一年，他便已經在皇帝的位置上。如果這一切都是他的旨意，那麼……

只見他從書房走了過來，我看著他的雙眼，竟完全失卻了剛剛大發雷霆的氣勢，取而代之的只是那張一如既往的臉。

他坐在我身邊看著我：「嚇著你了？」

有些回憶，不碰他的話還好。可如果一樣的事情重演，回憶還可以被壓止嗎？我低著頭，只覺得鼻子一陣酸意襲來：「能不能，不要出兵？」

他愣了一下：「為什麼？」

「我……」看著他，眼眶裡已經有了淚：「可以不要嗎？」

他拉著我的手：「洛瑤，這件事情我不能答應你。這些盜賊正從不同的途徑入侵我們，我不能放任他們不管，必需要全部清除。」

「……」我淚眼看著他。

「洛瑤，你怎麼了？為什麼不能出兵？」他一邊關切地看著我，一邊替我擦掉眼角的淚。

今晚得2千幾字
開開心心迎來星期六日，又係時候要加速
大家覺得我地仲有幾耐會完故

情節需要，決定一次過寫多少少再出比大家

好

呢排太多嘢跟一時唔記得上嚟

我會乖乖地等

對唔住呀樓主前幾排有嘢忙緊唔記得上嚟推

傻啦我都忙緊所以冇更到文
今時更

我搖搖頭，說了又可以怎麼樣呢？想著想著，我把自己的手從他的手中抽起，自己一個緩緩地走出屋子，一路上感覺他在背後看著我。一瞬間，我的腦海裡只有姐姐的臉，便立即加快腳步回屋子裡。低著頭走了沒多久，便重重地撞到一個人。我頭也不抬地朝他福了福身子，飛快地往前走。

甫踏進屋子，便見姐姐坐在桌子前喝茶。她一看到我，便立刻走過來：「怎麼了？發生什麼事了嗎？」

我看著她：「姐姐，你知道我當年為何會流落街頭嗎？」

她愣了一下，才輕搖了幾下頭：「過來坐下再說，好嗎？」

千雪拉著我到桌前坐下，倒了杯茶遞到我面前：「先不哭了，有什麼事情好好說。」

「皇上剛剛下了旨，要派兵抓拿外族和盜賊，怡族很快便會迎來一場戰爭。」情緒平伏後，我才看著桌上的紋路緩緩開口。

「怡族，那不是在西北邊界的草原嗎？」

「那裡曾經也是我生長的地方。」我苦笑：「我不覺得怡族的百姓會做出歸順外族出賣家國的行為，可皇上卻一口咬定他們歸順了外族，才會讓這些勢力強壯起來，什至危害到京城的百姓。」

「⋯⋯」她默默地聽著我說話。

我重重地嘆了口氣，故作輕鬆地道：「小時候的事情，我已記不太清了。只記得那年我們遭到邊疆的外族入侵，只要是略懂武功的怡族人都不會袖手旁觀，這就是重情重義的怡族人。那年，爹和娘就這樣離我而去。」

「洛瑤⋯⋯」她眉頭輕輕湊在一起，似是不想我再回憶那些過去。

我笑著搖搖頭：「娘親把我交給爺爺之後，便沒有再回來過了。我和爺爺就在原來的屋子裡住了下來，那時便爺爺很疼我，總是把最好的都帶來我身邊。卻沒想到幾年過去，原來外族已在我們身邊無聲無息地蔓延開來。那年，草原上來了好幾隊騎兵，在那裡大肆搜捕，把一切可疑的人都帶走。」

手中的茶杯還在滾燙著，心裡卻只剩下陣陣寒意：「有人捉捕，自然有人反抗。當年爺爺告訴我，要乖乖地躲起來玩捉迷藏，他一定會來找到我的。他說，在看見他以前，千萬不可以出聲，捉迷藏是不會讓人找到自己的。我縮在櫃子裡等啊等，卻始終等不到他來。直到有一天我再看到太陽升起時，已然失去了一切。」

埋在心裡多年的過去，今天終於還是說了出來。眼角雖有淚水，心情卻舒暢了不少。我低頭看著手中的茶杯，淡綠色的茶湯在杯子裡一搖一晃的。聽了我的故事，它卻沒有一絲波瀾。

「洛瑤，那些都已經過去了。」姐姐說。

「姐姐，那天你看到的像是漢人嗎？」我問。

本以為姐姐會堅決否認，卻沒想到她竟然靜了下來，然後只是用一種似是而非的口吻告訴我：「我看不清楚。」

說我生氣嗎？我倒沒有。離開怡族這麼多年了，那裡早已物是人非，那些小時候的玩伴我已不太認得了。但是心裡的關口還是邁不過去，若要一戰，怡族這個小地方又會遭到大肆破壞，要再次復完就不是那麼容易的事情了。我知道這是他作為帝皇唯一的選擇，只是在情感上，我還不能笑著支持他。

那天，坐在屋子外的搖椅上，我一搖一晃地仰著頭看月亮。把腳往地上一撐，椅子又開始輕輕地搖了起來。清風輕輕撫過我的臉頰，像是要把我凌亂的思緒一點點的梳理整齊一樣。黑夜愈來愈漫長、晚風愈來愈涼快，離開悅春園的日子不遠了，很快我又要回到那些高牆之中。答應要去看的小稚菊，今年大概要空歡喜一場，獨自綻放自己的美麗了。

我閉上眼睛，輕輕嘆了口氣。卻聽見一把聲音從後而來：「什麼事情攪得你唉聲嘆氣的樣除？」

一聽就知道是誰的聲音了。我睜開雙眼瞟了他一眼：「你怎麼這麼閒？」

只見九爺隨手在一邊的圓桌前取了一把椅子，坐在我旁邊：「悅春園本來亮是休息的地方啊。」

「⋯⋯」我竟無力反駁，不禁翻了個白眼。

「洛瑤，我們認識這麼多年了，我就不拐彎抹角的了。你跟皇兄怎麼了？」他一臉輕鬆地問。

我看了看他：「能有什麼事？不還是那個樣子嗎？」

「真的嗎？」他半瞇著眼，懷疑地看著我。」

我被他問得有點不奈煩：「不是說要直接了當嗎？你到底想說什麼？」

他輕輕一笑：「我想問的是，你為何不跟皇兄說出你的顧慮，而是跟其他人說呢？」

「⋯⋯？」我一愣：「你怎麼會知道？」

「你先不用管這個，把問題回答了。」

我苦笑：「告訴他又有何用？那只是我的過去而已，他有必要知道嗎？」

「洛瑤，到了現在你還覺得，你跟皇兄之間存在『有沒有必要』這個問題？」他的眼眸中，有一個迷惘的女子。

可說到這裡，他的語氣卻突然變得溫和：「我只是覺得，兩個人相處不應該有秘密。秘密愈多，隔閡愈大，兩個人只會愈走愈遠。」

我半躺在搖椅上看他，總覺得每次他一講道理的時候，眼睛就不會再像平日一樣清澈明亮。他說的，我都懂。其實不管這是朋友，還是決定相守一生的人。如若真的想要好好的相處下去，秘密和那些說不出口的話自然是愈少愈好，這樣在對方眼中，至少我還是一個清清楚楚的存在，而不是一個迷迷糊糊的影子。

我不喜歡這樣像是要迫我屈服似的氛圍，只好任性地別過臉去。有些事本想著還是不要提了，可他偏要自己跳進來，那就不能怪我了。我轉過頭去看他：「你剛剛說，不會跟我拐彎抹角的，對嗎？」

他不以為然地點點頭：「嗯。」

「你那天為什麼要把香囊還給我姐姐？」我問。

他被我的問題嚇到，瞳孔突然放大了一些，深深吸了一口氣：「那晚你看到了？」

「嗯。」我坐在搖椅上等著他答話。

他別過臉去不再看我：「她的心思我大概知道一點，那天我帶你姐姐進宮的時候，便已經察著到她可能動了些小心思。也許是感激我帶她們進宮，也許是答謝那天我護她們周全，可這都只是一剎那的事情，不能代表什麼。」

我不解地看著他的側臉：「你怎麼就只知道，那些都不是真實的情感？」

他笑著搖搖頭：「就算那些是真的，她想要的依靠，我也給不了。自從皇兄登基那年，我便立志說總有一天，我也要帶領著將士們大一場漂漂亮亮的仗，讓這片天下漸漸強壯起來。要上戰場的人，還談什麼兒女私情？」

風吹過，我看著他隨風搖晃的衣袖，竟覺得有些無奈。他總是在我面前說很多大道理，只因在眾多皇子之中，只有他見識過什麼才是兩情相悅。可到頭來，他卻不想讓自己在觸及任何情感。難怪這些年裡，如此風姿超卓的人卻從來沒有任何女人留過在他身旁。姐姐確實花了心思，無奈是在一個沒可能的人身上。

他見我默不作聲，便笑著轉過頭來：「怎麼，會覺得我很無情嗎？」

與其道是無情，不如說是太深情。我微微一笑：「只是欣賞。」

他嘆了口氣：「以你的性格，要你當個小姑娘躲在皇兄身後是不可能的。但是，有很多事情你們是可以商量的。后宮不得干政，朝廷的事情皇兄后宮裡那些女人從來就不會知道的。可你卻可以知道那麼多，還可以提意見，這已足夠讓你明白皇兄的態度了。」

「嗯⋯⋯」我看了看他，視線又轉回眼前這一輪月亮身上。最近這月亮倒是愈來愈圓、愈來愈光亮了。他前來說情，無非也是想我作主動的一人，自己試著去找他而已。只是我覺得這個事情不急，待我把思緒整理好以後再明明白白的告訴他，不是更好嗎？

葉子黃黃綠綠的交疊在一起，好幾輛馬車就這樣從悅春園回到宮中。幾個月過去，看到這坐皇宮竟絲毫沒有覺得陌生，反而有種熟悉而溫暖的感覺。有些人一直在自己身邊，卻永遠都看不見。到真的只剩下自己一人的時候，才明白他們的重要。

回到宮裡，第一件事情便是去找雁鈴。那時她因為不能跟我到悅春園去玩，還難過了好一陣子。這些日子她一定無聊極了，還沒走進藏書閣，我便已在外面叫道：「雁鈴！」

只見她匆匆忙忙的走了出來，手上臉上還沾了一些白色的粉末。一起到我，便立刻跑了過來：「姐姐你終於回來了！」

我笑著輕輕抱了抱她。這麼多年來她始終如一，看起來一副天真幼稚的模樣，可到了最需要她的時候，她便一定會在。我看著她一副凌亂的樣子：「你在做什麼？怎麼弄到臉上也是麵粉呢？」

「前陣子我在看書的時候看到紅糖包子，突然間很想吃吃看，便試著做了。」說罷，她竟把滿手的麵粉又有蹭到臉上。

我嘆哧一聲的笑了出來：「還是趕快去洗手吧，不然你整張臉都是麵粉了。」

進去以後，只見藏書閣的幾個宮女都在整理書架。她們一看到我，便立刻停下手中的工作跟我行禮。我笑看著她們，使了個眼色讓她們繼續工作。雁鈴帶我來到茶房裡，這個光景倒是沒有她這麼凌亂。平日也經常下廚的她，今天卻弄成這個樣子，讓人覺得好氣又好笑。

替她整理好以後，她又重新回到自己的傑作之中，我側著頭看她：「雁鈴，紅糖包子是什麼來的？」

她一面搓揉著手上的麵糰，一面道：「其實很簡單，本來我們在做饅頭的時候，不都會在麵糰裡加點糖嗎？現在只是不把糖和在麵糰之中，抓一把塞進麵糰裡再包起來拿去蒸熟，紅糖在麵糰裡面融化了，吃的時候便能嚐到甜甜的好滋味了。」

我恍然大悟：「一個普通饅頭居然還可以這麼弄？」

她點點頭：「當然了，變化多的是呢，只待有心人發掘而已。」

我靜靜地注視著她手中的麵糰，原來看著別人弄，比自己親自下手要有趣得多了。只見她把麵糰放在桌上來回去搓揉著，有時會把它們拉長，有時又把它們擠成一團，整個麵糰就這樣被她把玩著。

她突然開口：「姐姐這回去悅春園，可有什麼好玩的地方？」

我摸摸自己的下巴：「玩是沒有，不過那裡種了好多很漂亮長春花。」

「長春花確實很美。姐姐，你說這世上如果真有永不凋謝的花兒的話，那該有多好。」

「這世上怎麼會有永不凋謝的花兒呢？」我笑了笑，卻瞬間悟到她話裡的意思：「怎麼啦？遇到不開心的事了？」

她搖搖頭：「沒有，只是覺得時間過得太快了。很快，我也會開始衰老了呢。」

我用指尖在她額前彈了一下：「你這小丫頭已經在擔心衰老了？那我這個做姐姐的該怎麼辦？」

她也的彈得眉頭一皺，然後調皮地朝我伸了一下舌頭：「姐姐怎麼會衰老呢？姐姐永遠都這麼漂亮。」

「又在胡說了。」我笑看著她：「好好做吧，我得先回屋子看看她們收拾得怎麼樣了。」

說罷，便從藏書閣走了出去。秋日的太陽有點暖和，靜靜地、溫柔地灑落在我身上。我走在夕陽下看著自己的影子，衣服正隨著我的步伐一擺一擺的晃著。兩隻手放在身邊微微搖晃，還有那插在頭上的簪子，全都在地上那個黑影中清晰可見。若單單看著地上的影子，也許真會以為這個是溫婉柔順，漂亮可人的女子。可惜我既不溫柔，也不婉弱。漂不漂亮，見人見智。

走過平日常常經過的那個花園，竟目睹著一朵黃花無力地墮落在地上，被擦過的那片葉子還在搖晃著，它卻已重重地躺在地上，再也回不去了。我走到那朵花兒前停下了腳步，它的花瓣上己有幾處枯萎的痕跡，無力地捲縮了起來。有誰個道在它墮落以前，到底經歷過多少掙扎？

回去的路上，莫名其妙地走進左邊的花園裡。那裡種了好些樹木，有一個不大不小的草地。我記得這裡，只是大白天的這裡不會有瑩火蟲而已。本應該要早點回屋子裡整理的，可來到這裡，就不禁想走進去看看。

我低頭看著地上的青青小草，天氣轉涼，也就只有它們最不讓人操心了。我在微風中搓了搓雙手，這麼快就覺得冷了，看來我果然不是當初年輕的自己了。一走進這裡，便覺有些回憶一直在腦海裡洶湧而至。我不去找他，他就不會讓人來找我？我雖是女人，可我也是頭面子的，難道女人的一生就注定要苦苦央求男人嗎？

突然間，前面有隻雪白的小傢夥從草叢中鑽了出來。我往前一看，只見皦雪進向著我跑來。我蹲下來迎接牠：「小傢伙，怎麼只有你一個呢？」

皦雪被我抱在懷裡，吐出短短的舌頭，像是在衝我笑似的。我笑著摸摸牠的頭：「連你也會想我嗎？」

眼見四下無人，便決定抱著牠回到自己的屋中，好讓姐姐也來看看這個可愛的小傢伙。太陽灑落在前園上，我穿過正在曬日光浴的花兒，把皦雪放在地上讓牠自個兒到處走走。

甫走進屋子裡，只見千雪站在夫人面前，彎腰一直輕輕拍著她的背。夫人卻是坐在床邊，用一塊白色的帕子掩著自己的嘴巴，一直在咳嗽。我立刻跑上前去：「夫人怎麼了？」

姐姐一臉擔憂地看著夫人，夫人卻一直咳個不停。突然，她咳了很大一聲，把手拿開的時候，只見純白色的手帕已被染紅。我嚇的目定口呆，夫人應聲倒下，無力地躺在床上。

「快去請大夫來！」千雪叫道。

我什麼也顧不上，只得飛快地從屋子跑了出去。光線一直打在我臉上、身體上、腳上，我卻感覺不到絲毫的溫暖。只覺得有一陣寒意正從內心最深處一直往外冒，滲透著我的全身，讓我的四肢都變得如此無力。

⋯⋯

那是一個不知所措的十月。

自打上次咳出鮮血之後，夫人便一直病倒在床，我和姐姐二人便合力照顧她。白天我要去禮部當值，姐姐便一直陪在夫人身邊。黃昏我當值回來的時候，姐姐便可以去休息了，晚上便由我來負責。

夜闌人靜，我坐在夫人身邊靜靜地看著她，只見她兩鬢已而花白，眼角上多了些若隱若現的細紋。看著看著，竟不自覺地落下淚來。對我來說，夫人像是娘親一樣的存在。從前每次的闖禍的時候，都總有她在我身後撐著，不管發生什麼事情，她從來就沒有遷怒過我。

從府裡逃出來、自作主張的進了宮、沒有跟歐陽府生死與共。像我這樣任性的人，大概就只有夫人能一直慣著我了，不是嗎？

流著淚，我握著夫人的手：「夫人，你快醒過來吧，好嗎？」

這樣的生活日復一日，有時候當了一天的值回來已經累透了。可總不能讓姐姐自個兒扛著，加上我也想陪夫人聊聊天。即便姐姐阻止，我還是堅持下來了。有時在夫人身邊坐著坐著，會不自覺地睡著了覺。夜裡天氣轉涼了很多，奇怪的是有時醒來的時候，我背上竟披著一件大衣。估摸著，是姐姐又沒有好好休息了吧？

那天，天色突然變得不太好，連迎面而來的風都如此陰森可怕。幾片枯葉身不由己地在粗糙的地上不停打轉，轉得讓人心痛。突如其來的變化讓我有些害怕，本還想著近窗的位置空氣會比較好，可看到此情此景也不得不往屋裡移了。

遊侍郎本來還在低頭看公文，看到我正兒八經的坐在他身邊：「喲！你不是喜歡坐窗口嗎？」

我瞟了他一眼：「你看看外面。」

他轉過頭去看：「哦⋯⋯快要下大雨了呢。」

話話剛落，外面便嘩啦嘩啦地下起雨來，眼清瞬間一片朦朧，什麼都看不見。我看著窗外那片仙境，眉間不由自主地湊在了一起，總覺得心裡很不舒服。

「怎麼了？」遊侍郎在旁邊問。

「這像是十月會下的雨嗎？」我喃喃問道。

只見他聳一聳肩：「不知道，主要看老天心情吧。」

「說了跟沒說似的。」我失笑，不屑地看了他一眼。

我低頭看著桌前的公文，只是過了好一陣子，一頁也翻不過去。一來因為最近著實太累了，二來心裡掂記著一個人，可這個人卻一直不得相見，也不知道什麼時候會再見。

我重重地嘆了口氣，快一點過去吧，這樣的日子實在太難捱了。

忽然，禮部的門被猛地推開，我們幾個不約而同地看向門口，只見如意渾身濕透，氣喘吁吁地看著我。我的心立刻掉入一個無底深淵似的，腦子一片空白。

只見如意的唇一開一合的：「姐姐，夫人要被送出宮去，趕快跟我回屋子裡！」

我一愣，這是怎麼回事？為什麼要把夫人送出宮去，而不是讓她在宮裡好好休養呢？我一動不動地坐在原來的位置上，雙腿卻不斷在發抖。只覺遊侍郎往的背上重重地推了一下：「還愣著幹嘛？趕緊去！」

聽他這麼大聲一喝，我才猛然回過神來，立刻跑了出去跟著如意回到自己的屋子裡。一路上大雨滂沱，剛剛那場雨不僅沒有變小，反而愈下愈大似的，每一滴雨點都落得讓人如此心痛。我一直艱難地跑著，不知怎的只覺得眼中有隱隱的淚意，可這些所謂的淚很快便被雨水沖淡，誰也不知道，它曾經存在過。是我害怕了嗎？

跑到我們的園子裡，我便一股勁地跑到夫人的屋子裡，可裡面卻早已空空如也，剩下疊好的被子和帕子。我焦急得在屋子裡橫衝直撞，又徑直跑到姐姐的屋子裡。姐姐屋子裡長期放著的刺繡籃子不見了，杯子整齊地放在桌上，好似這個屋子從來沒有人住過似的。

我把被子翻起、把茶杯全都掃落在地上、把椅子統統都拉出來⋯⋯破碎斯裂的聲音不斷在屋子裡響起。我淚眼看著這屋裡那一片狼藉：「你們去哪了？你們去哪了？」

如意立刻跑了過來，我見到她，立刻握著她的手：「如意，她們去哪了？她們為什麼要出宮？為什麼不告訴我？」

「⋯⋯」如意看著的，支支吾吾地開口「姐姐，我在隔壁的屋子看到這個。」說罷，便把一封信遞到我面前。

我立刻伸手把臉上的淚擦掉，翻開信紙⋯⋯

洛瑤：

也許，你看到此信之時，便是我們離開之時了。

夫人的病每況愈下，連大夫都說夫人大概支撐不了多久了，她終究會離開你、離開我。也許你會怨我、恨我。可宮裡有宮裡的規矩，不是皇室貴族，是不能在宮裡死去的，我們不能連累你。前些天我向皇上奏請帶夫人出宮，皇上准了，這樣對我們都好。

洛瑤，你的心意我和夫人都知道。姐姐的閱歷不比你多，談不上什麼教導。但是，你要記住一件事。世人終其一生都在追求自己得不到的事物，卻總是忘記身後那些早就屬於自己的所有。好好珍惜你已有的東西，那些捉不住的，就不再執著了。

千雪

一滴，一滴，手上的信紙開始被一點點的沾濕。我兩眼通紅的看著如意：「為什麼？為什麼要拋下我？」

「⋯⋯」如意擔憂地看著我，完全不敢答話。

「為什麼不帶上我⋯⋯？」正在心如刀割之際，我腦中浮現的，竟是一張木無表情的臉。我突然醒覺過來，這一切都是他做的。若不是有他的批准，姐姐她們絕對走不出這座宮殿。

我用力地握著拳，握得手心都快要出血了，可臉上的淚卻絲毫沒有停過。我站去來：「是他⋯⋯是他！」臉上有多少憤怒，心裡就有多少痛楚。說罷，我立刻往門口的方向跑去。人是他們帶進來的，現在卻也是他把人送走，我倒要看看他有什麼解釋。

沒跑兩步，便覺有人在後面用力拉著我。我轉過頭去：「如意，你幹什麼！」

她用力地拉著我：「姐姐，千萬不要衝動！你現在過去又能怎麼樣呢？」

「你別管我！我要去見他。」

「不要！你現在這封樣子，他們不會讓你見皇上的！」

我用力地抽出自己的手來，手腕早就被抓的通紅：「你若再不放手，以後就別再認我這個姐姐！」

她鬆手，我用力。就在她愣住了的那一瞬間，我整個人往後墜。只覺後腦被重重地摔了一下。那陣劇痛才剛傳來，我便兩眼一黑⋯⋯

樓主呢

耐心等候緊

推
呢排多嘢諗到抖唔到氣

係度啊我
最近比啲功課攪到頭都爆，大家比多兩日時間我

大家咁話煩到死

** 雖然我已不是剛進宮的少女了，可在這漫天風雪的景象下，總會情不自禁地想：如果我不是一個人看這美景，該有多好呢？

第六章：〈愛花，惜花。〉

睡夢中，我總會看到一個雙眼發光、牙齒細長的魔鬼，正朝我伸手而來。只要那大手一推，便能把我推進那萬丈深淵裡。我站在崖邊無處可逃，只得在原地等待末日的審判，把我此生做過的「好事」都來一次整理，看看我到底適合用哪一個方式離開。

那頭魔鬼愈靠愈近，就在我閉上眼睛的一剎那，一隻強而有力的臂彎把我拉走，讓我猛地清醒過來。那個人用力把我拽入懷裡，手捧著我的腦袋，讓我緊緊地貼在他的胸前，感受他深深的呼吸聲。每一下呼吸都如此打動人心、每一次心跳都如此動魄驚心。

只是每當張開雙眼時，卻只剩下清冷的夜，還有那眼角的淚水。我總會擦擦雙眼坐起身來，走到窗前向今晚的月亮問好，然後便再也睡不過去。

日子一天天過去，轉眼已來到今年的第一場雪。距離夫人離開也過了一段時間了，情緒已然沒有當初那麼激烈了。我走在花園中，準備到禮部去當值。原來不經不覺間，他已經下了冊立太子的召書了。立的正正是皇后的長子，一表人才的阿哥。

那也是，皇后素來與他要好，為人謙和有禮、清新脫俗、對他更是千依百順。他想要的，不過就是一個在他下朝的時候，能夠給他溫暖，使他安心快樂的女子。像我這樣的女子，蠻不講理、又不會為他著想，還有著那改都改不了的暴脾氣，是該變成這樣的。

其實現在這樣也沒有不好，我可以在禮部多花點時間。因為最近我在禮部的時間多了，學到的東西也特別多，是以許大人開始把一些更重要的活兒放到我頭上，讓我多負責一些不一樣的工作。我欣然接受，這對我而言何嘗不是一個機會呢？

「洛瑤，你看立儲當天的順序，這裡是不是弄反了？」遊侍郎走到我身邊問。

我接過他手上的公文：「應該是先朝拜再晚宴嗎？」

他想了想：「這樣好像比較合理，樂司那裡也需要點時間準備。」

「哦⋯⋯那便改了吧。」我不以為然，又轉過頭去處理桌上的文書。

遊侍郎卻沒有離開：「洛瑤。」

「嗯？什麼事？」我瞧了他一眼。

「我今天要早一點回去，我把這個改好以後，你幫我送到樂司那裡好不好？」他問。

我笑了笑：「為什麼不行呢？」

我喜歡下雪時的皇宮，雖然它讓本來肅穆的地方變得更加蕭條。

雖然我已不是剛進宮的少女了，可在這漫天風雪的景象下，總會情不自禁地想：如果我不是一個人看這美景，該有多好呢？而然很多時候，我都是一個人欣賞眼前這一片雪白。今年，應該也不例外。

捧著遊侍郎辛辛苦苦趕出來的公文，我披著大衣走出禮部。多虧了遊侍郎的盡責，我們才能準時把立儲大典的安排交到和部門手中。他們一個個都點頭稱讚我們效率高，卻未料到我們這陣子實在是意想不到的勞累。

把公文小心翼翼地交到樂司手上，我終於功成身退，總算可以回去好好地睡上一覺了。接下來是他們的綵排和演練的時間，我們只要有空的時候去看看，確保大典可以順行進行便好。

回去的路上，我站在園子裡看著樹上的紅梅，不愧是我最愛的花兒，漫天風雪也蓋不住他沉靜的美。我伸手去接過雪花，讓他們零零星星的落在我手裡，天氣雖冷，卻也阻不了我享受冬天的好興致。

突然，一陣輕而錯落有致的聲音轉到我耳中，似乎是有一群人正朝我這個方向走來。我搖搖頭看過去，只見一個身穿黃袍、披著黑色大衣的男子雙手放在背後，一邊向前邁步，一邊漫不經心地看著身邊的梅花。後面的一群人也在默默地跟著他，陣容整齊。

雖然看不清楚面容，可用得起這排場的大概就只有一人，只是，他好像也看到我了。若我轉身走跑，似乎會惹上更大的麻煩；可如果我站在原地，不就注定要碰見了嗎？

洛瑤啊洛瑤，你這個人做事為何總是如此反反覆覆呢？就你這遲疑的功夫，人家都已經走過來了，你還想什麼？你還有得選麼？

到我真正回過神來的時候，他們確是走近了，剛剛的緊張感也突然消失。我心下一沉，微微福了福身子：「皇上吉祥、皇后吉祥。」

「⋯⋯」

本來他應該讓我起來的，可他卻沒有理會我。我低著頭，看著他黑色的鞋子一步步從我身邊踏過去，就這樣，他沉默地在我身邊擦過。動作那麼自然，沒有絲毫停留。我低頭站在原地，等待伴著他那一群人緩緩離開，不禁皺起眉頭。

回到屋子，我一直坐在窗前看這停不了的雪，心思卻早已飛遠。我們認識如此多年，他從來沒有對我視而不見過。可現在，該發生的事情終於發生了。即便我就這樣乖乖地站在他跟前，他也可以做到視若無睹。一直以來，我還自以為在他心中可以有一個位置，卻從不曾想過站在他的角度想過，我其實可有可無。

在我盼著什麼時候可以跟他一起賞雪的時候，原來他身邊已有一個人，可以陪著他在雪地裡漫步。我苦笑，淚漸漸在眼角落下⋯⋯

聽晚會再有多啲，要大家久等了
聽日測埋個驗返黎寫文比大家睇

test 加油呀支持支持

冇文既

天色漸暗，雪開始停了。園子裡被染成一片柔和的白，跟我的梅花相映成趣。我下意識地摸摸自己的膝蓋，還好，不太疼。

突然，門被人猛地推開，我嚇了一驚，只見走進來的人是九爺。他大步走過來：「洛瑤！」

我坐在椅子上看著他緊張的樣子：「怎麼了？」

「皇兄病了，躺在床上票省人事，你趕緊去看看他吧！」他說。

「病了？」我從椅子上跳了起來：「怎麼會？白天還是好端端的！」

他理順了呼吸：「我也不知道，總之，你現在去看看吧！」

我二話不說便跑了出園子，一直往養心殿的方向跑去。這些年我總是會犯一些老毛病，動不動就會染上風寒。我的身體尚且這樣了，更何況他日夜操勞？邊跑邊想，愈想便愈覺得可怕，到底他是怎麼了？怎麼會躺在床上呢？

跑到養心殿前，李公公連忙向我作了個福，示意我進去。我只是匆匆的朝他點了一下頭便進去了。養心殿裡的燈火很足，我徑直走到床邊，只見他蓋著被子躺在那裡一動不動。

到床邊坐下來，看著他的眉眼。我摸摸他的眉頭，柔聲問：「你怎麼了？發燒了嗎？」

他躺在床上沒有回應，我納悶為什麼養心殿裡沒有御醫守著，難道看完病就可以不顧而去嗎？連個問話的人都沒有，真是反了。可不知怎的，坐在床邊的身子卻絲毫不願意動，只想坐在這裡，好好的看著他。

才多久沒見，感覺他眼角的細紋又多了些，眉毛比以前又淡了些。我伸手去撫著他的眉眼，上一次這樣輕撫你的時候，已是多少年前的事了？只怕你也忘記了，當年我也只是個少女而已呢。

我看著他喃喃自語：「跟你說了多少遍了？公事再忙，也要好好歇著。從前說的你也不聽，現在終於出事兒了，你說怎麼辦？」

瞧著他乖乖睡著的樣子，我不知好氣還是好笑。只有這個時候的他看起來才比較好欺負，我放開握著他的手：「總得找個人問問的，讓御醫來看看你吧。」

最近膝蓋的力氣不太好使，只能撐著床站起來。可剛站起來，連雙腿都還沒蹬直，背後便有隻手捉著我手腕，用力把我往後一拉。我猝不及防，整個人往後倒，被一個人的雙手環抱著。

還沒來得及反應，那低沉的聲線便在的耳邊傳來：「你讓我說你什麼好呢，來了怎麼又走？」

我不解地躺在床上：「你不是病了嗎？」

「是啊，病的不輕⋯⋯」他慵懶的聲線傳來。

我終於恍然大悟，自己大概是中了什麼圈套了。眉頭一緊，抵著床想要離去。誰曾想他不但不讓我走，讓一把將我抱到床裡去緊緊摟著。正想反抗的時候，已被他冰冷的唇堵住。

良久，他才正眼看著我：「你知道這幾個月我有多想你嗎？」

我看著他眼眸裡的溫柔，似一張網，一點點把我包圍。可就在此時，腦海裡卻浮現白天時的畫面，我別過頭去：「你去找皇后。」

「洛瑤。」他摟著我的手緊了緊，讓我貼在他胸前：「你聽，這是我的心⋯⋯」

他沒有再說話，只是讓我在寧靜的夜聽著他一下下的心跳聲。那聲音不斷打動我的心靈，我終於忍不住，伸手抱著他大哭起來，讓白天沒流夠的淚一下子釋放。他默默地撫摸我的頭，又拍著我的背。我在他懷裡嗚嗚咽咽的哭了又哭，身子卻一直往他靠，像個可憐的孩子。

他用下巴抵著我的頭：「對不起。」

我止住了淚，抬頭看他：「⋯⋯？」

他伸手抹掉我臉上的淚痕：「是我沒有顧到你的感受。我本以為自己是皇帝，不需要事事跟別人解釋得一清二楚。卻不知道這種態度，對我的大臣可以、對皇后可以、對后妃可以。唯獨你，絕對不行。」

「⋯⋯」我靜靜地聽著他的話，冰冷的身子總算在他懷裡暖和了一些。

「你從來不說，我也從來沒有問。可從悅春園回來的時候我就在怕，怕你心裡壓根兒就沒有我。所以今日在花園我故意那樣，就是想弄明白，在你心裡，我到底是什麼樣位置。」

他頓了一下：「可當我真的與你擦肩而過的時候，才發現心裡疼的厲害的是我，我根本沒有心思去看你的反應。我想了好久，不管怎麼樣我們也要見一面。」

他哪是在試探我？我為自己的稚氣失望，哪有他這樣試探別人的？損人不利己。我氣捏了他一下：「你別再解釋了，之前明顯就是你跟我發的脾氣。」

「那你就當作是原諒我吧，好嗎？」他問。

「那可不行。」我堅決拒絕：「哪有這樣的，你難道不打算賠償我什麼嗎？」

他愣了一下，指著自己的心：「可我這裡已經給你了。」

「不要，那可是你自己塞給我的。」我努了努嘴。

他著我腰的手緊了緊：「那你要是不要？」

我微微一笑，撐起身來在他唇上蜻蜓點水般碰了一下：「我也沒辦法啊，只好收著囉！」

他定定地看了我半晌，眼睛裡滲透著無限溫柔。我沉默著，雖不知他到底在想什麼，可心裡已隱隱有陣莫名其妙的緊張。他的手輕輕把我放在床上，翻身過來吻上我的唇、臉頰、耳垂。我抓著他的衣衫、紅著臉低低地回應著他的吻⋯⋯

日復一日，我坐在園子裡迎來冬天最嚴寒的時候，想著手中的帽子很快就可以繡好了，趕在冬天完給前放給他正合適。我真不如其他女子，聽就早陣子淑紀已經繡了個護膝給他了。這些后妃心靈手巧，一個個總是變著花樣來哄皇上開心。我呢，十年也做不出一個像樣的玩意送他，可他送來的禮物卻沒有少收。

「唉⋯⋯」突然一下聲音從我身邊傳來，我抬頭一看，不禁翻了個白眼：「你怎麼老是神出鬼沒的？」

九爺看著前面光禿禿的樹：「身手好我有什麼辦法？」

「⋯⋯」我一時間接不上話，只得靜靜地等他開口。

「你跟我皇兄終於好了？真是的，前陣子都把我折騰得快要瘋了。」他說。

我側著頭：「有那麼誇張嗎？」

「你也不是沒看過皇兄那張臉，一整天下來連個笑容都沒有，我是多看一刻也不願意。」

我竊笑：「要是我把你的原話告訴他，他會怎麼樣？」

他立刻坐直身子來盯著我看，臉上的幾分驚訝立刻又轉為笑意：「不過啊，我是真的希望你們好。你們都不容易，能走在一起，就不要隨便放棄了。」

我看著眼前的大樹，葉子已掉得一片也不剩，突然想起先帝當年也是在這個時候離開的。直到現在，他的兒子已是位獨當一面的帝皇了，他看見了嗎？

我一直都把先帝的話放在心上，每次一看到他在書房裡專注地看奏摺的時候，我都會想起當年的話。「總有一天，他也會坐上與我一樣的位置，肩膀上要承擔巨大的重量。到了那個時候，你還能像現在一樣愛他，體諒他嗎？」過了這麼多年，這句話仍在我耳邊盤旋。

看著手上繡得只剩一半的圖案，我淡淡地道：「現在我也沒什麼想法，我覺得只要以後的日子都能像現在一樣，便已經很足夠了。」輕嘆了口氣，又接著道：「過去無法追蹤，末來又遙不可及。一路走來真的覺得累了，人大了才知道當下的快樂才是最重要的，不是嗎？」

九爺認真地點了點頭：「洛瑤，你真的長大了許多。」

我笑著看他：「說得我好像是個小孩似的。」

「你難道不是？」他反問道，然後又看看我：「為了迎合你這個小孩，皇兄想春天時帶你去好好玩幾天，可賞臉？」

我看看他：「這還用問嗎？」

二月，眼見二要百花盛開的日子，禮部卻迎來一個變故。我站在禮部的窗前看著空蕩蕩的桌椅，臉上突然有種似有若無的黯然。我堅信著，一個人可以無憂無慮、坦坦蕩蕩地生活著，絕對不是必然的事。背後一定有無數的人在為他犧牲奉獻。而我，恰巧就是那個幸運兒。

半個月前，遊侍郎前來道別的時候，我的心便瞬間沉了下去。在禮部待了這麼久了，很多時候都是他在照顧著，為我打點著。許大人對我也很好，可他畢竟有各種大事纏身，想幫我也是有心無力。能一直陪在我身邊的，就只有遊侍郎一人。臨走前，我什麼也給不了他，只能給他一個大大的擁抱，當是答謝他的照顧，表達對他的祝福。希望他接手的生意可以順順利利，有空再來宮裡看我。

只是再難過也無用了，以後還是得靠自己一個人做好，免得給許大人添麻煩。傷感的功夫做完了，日子還是一樣要過。那天晚上他果然說了，要帶我到塞外去玩，要我跟雁鈴好好收拾，好讓我有個照應。本來我還在納悶他到底有沒有時間，可話到了嘴邊卻吐不出半個字來，心裡暗暗對自己說：「接受他的心意吧。」

到了塞外，雁鈴還來不及收拾，便被我拉到草原上散步。東西什麼時候都可以收拾，可這大草原上的風景我卻盼了好幾年，今日終於來了，當然一刻都不能錯過。

我挽著雁鈴的手，兩個好姊妹並肩在草原上漫步。我時而閉上眼睛，感受清風如何輕撫我的臉頰；有時又會張開雙眼，凝視著天與地連接在一起的地方。一切都如此美麗，如此動人。

「姐姐，我的茶葉都還沒收拾好呢。」雁鈴說道。

我漫不經心地應著：「怕什麼，一會兒我幫你就好了。」

沉默了半晌，到我注意到的時候，她已若有所思地看著遠方。目光是柔和的，輕輕散落在草原的每一個角落上。我輕聲問：「在想什麼呢？」

她搖搖頭：「只是太久沒看到這樣的風景了，一時間有些出神。」

我笑著用指尖輕彈一下他的額頭：「難得出來，就開心點吧。」

「嗯。」

我拉著她走到一棵大樹下，指著那一小圈青草笑道：「還記得嗎？當年你吃不慣這裡的食物，在這裡吐了一地，很是狼狽。」

雁鈴聽著，不禁面有難色：「姐姐，別提了，太丟人了。」

我輕笑了幾聲，轉過頭看著風吹來的方向。我們兩的裙裾輕輕擺動著，雁鈴問：「姐姐也喜歡這裡的風景嗎？」

我沒有看她：「當然了。」

「怎麼從來沒聽姐姐提過要在這裡住下來呢？難道姐姐就不想擁有這片草原嗎？」

我盯著草原半晌，才笑著搖搖頭：「若我住在草原的話，這些風景就會變成理所當然的事，就不會再有現在的憧憬，也不會再欣賞了。美好的事物不見得一定要擁有，偶爾來看一看，便可以讓人樂個一整天了，懂嗎？」

雁鈴顯然已經懂了我的意思，笑著點點頭。兩個多情的女子站在樹下看著夕陽西下時，一直到肚子咕嚕咕嚕地叫著，才依依不捨地回到營地裡。本來皇上派了人來請我過去共用晚膳，可雁鈴已經把晚膳做好了。沒辦法，只好讓小廝幫我帶個話，說我用了晚膳便會過去了。

雖然不覺得他會生氣，可畢竟我是駁了他的面子，連我自己都猜不到他會有什麼反應。可恨的是，方才我還答應了晚膳之後去找他，頓時後悔不已，早知道就不提這種承諾了。

營地裡燈火通明，走到哪裡都有火把照耀著，很是亮眼。也因為這樣，晚上在營裡走動也不會覺得害怕。走到皇上的營帳前，兩個守衛卻把我攔在帳外。說是皇上外出散步去了，若我想見皇上的話，只怕要去碰碰運氣。

我沿著剛剛的路走回去，走到營地外一個沒有人煙的草地上停了下來。這裡沒有人，沒有火把，天上的星星倒是格外明亮，讓人看得入神。

「你是看星星，還是找我啊？」我一轉頭，跟見他穿著黃袍，微笑著看我。

「坐下來吧。」他爽快地坐在草地上，拍拍身邊柔軟的青草。

我坐在他身側：「你剛剛去哪了？」

「到處走走而已，我也許久沒看過這麼遼闊的天地了。」

我抱著膝蓋淺淺地笑著：「你的江山，不就是一個比這裡更美麗的地方嗎？」

風吹過，他眉眼間雖已佈上幾絲細紋，可目光卻一如既往地堅定、沉穩。也許我一直都沒有察覺，他的雙眼到底為我帶來了多少力量。沒有公子哥的秀氣，卻有男子漢的擔當，是一雙星夜似的雙眼。

「我的江山，一定比這裡更美好。」他淡淡地道。

「那江山和我，哪個比較美呢？」我頭腦一熱，竟然提出這樣的問題。

他居然還在認真地思考著：「我的江山不可以不要，那是我的全世界。」轉過頭來見我朝他努著嘴，便輕笑了幾聲：「可我會先把你留在身邊，再讓你跟我一起守護這片土地。」

晚風輕拂著，這樣的話從他口中說出，竟聽不出絲毫輕浮的意思。他不是在哄小孩，而是把自己真實的想法道出口。不知怎的，我低下頭來，眼角漸漸有些淚意。他輕握著我的手：「怎麼了？」

我擦掉眼角的淚光，抬頭笑看著他：「我還沒有跟你說過吧？」

他不解地看著我：「說過什麼？」

「⋯⋯」我想了想，緊緊握著他的手：「我心裡想的、念的，只有你一個。從前是、現在是、將來也是。你的江山，我陪你一起守護；你的煩惱，我陪你一起分擔；你的憂愁，我陪你一起化解。這就是我現在最真實的想法。」

他看著我呆了半晌仍然沒有開口，我被他盯得臉有些燙。畢竟我從來就不會說這些話的，這次開口，我已經在心裡琢磨很久了。若是失敗了的話，只怕我以後也不會再說這種話了。

他輕笑了一聲：「傻瓜⋯⋯」我還沒來得及反應，他便已把我拽進懷裡，深深地吻著我的唇。那冰冷的唇依舊、那雙溫暖的手依舊、我們兩人也依舊。

指間還套著他的玉扳指，我伸手環著他的脖子，星夜下感受著他的溫度。心裡默默念著：「投我以木桃，報之以瓊瑤。匪報也，永以為好也。」

從今以後，我將把世間最珍貴的東西都給你⋯⋯

《悠悠十里繁花路》全卷終
蝶戀花 故事終。